■ 앞산 해넘이 전망대
[데이터]
일몰과 함께 대구의 경관을 한눈에 담을 수 있는 앞산해넘이전망대는 대구의 새로운 관 광 랜드마크로 남구 앞산 빨래터 공원에 위치한다. 13m의 타워와 243m의 경사로로 구 성되어 있는 앞산해넘이전망대는 앞산 빨래터 공원의 역사와 상징을 담아 전망대 디자인 은 빨래 짜는 모습을 형상화 하였다. 전망대에 이르는 경사로가 완만하여 앞산의 전경과 주변경관을 볼 수 있어 여유롭게 산책하기 좋다.
주소:대구광역시 남구 앞산순환로 351-21
시설규모:앞산 해넘이전망대(타워형)13m, 경사로243m

문의 및 안내	053-664-2174
홈페이지	http://nam.daegu.kr/tour/
주소	대구광역시 남구 대명동
이용시간	09:00~21:00
휴일	연중무휴
출입통로	주출입구는 경사로가 있어 휠체어 접근 가능함
보조견동반	동반가능_시각장애인 편의시설
접근로		출입구까지 경사로가 설치되어 있음_무장애 편의시설

수용인원 : 앞산 해넘이전망대 60명 동시 수용가능
유모차 대여 : 불가
신용카드 가능 : 불가
애완동물 가능 : 불가
문의 및 안내 : 053-664-2174
개장일 : 2020년 08월 01일
쉬는날 : 연중무휴
이용시간 : 09:00~21:00

이용시간	연중무휴 09:00~21:00
장애인편의시설	휠체어용 입구진입 경사로
한국어안내서비스	해설사 운영 : 매일 17:00~19:00, 2시간(일몰시간에 따라 탄력적으로 운영)
외국어안내서비스	안내서비스 없음
주차시설	주차 가능
이용요금	무료

상세설명:일몰과 함께 대구의 경관을 한눈에 담을 수 있는 ‘앞산해넘이전망대’는 남구의 앞산빨래터공원에 위치한다. 앞산빨래터공원의 역사와 상징을 담아 전망대 디자인은 빨래 짜는 모습을 형상화했다. 전망대를 향하는 경사로는 앞산의 전경과 주변 경관을 볼 수 있어 산책하기 좋다. 한국관광공사 선정 안심관광지.
주변볼거리:앞산맛둘레길, 안지랑곱창골목, 앞산카페거리 등
교통편:도시철도 1호선 대명역 2번 출구 이용 도보 12분 / 시내버스 달서4, 달성2 앞산빨래터공원 정류장 하차 도보 1분

위치정보:앞산빨래터공원 내(대구광역시 남구 대명동 1501-2) / ( 휠체어 이동가능 )
시설규모:앞산 해넘이전망대(타워형) 13m, 경사로 243m
운영시간:09:00~21:00
* 기후 및 상황에 따라 시설 이용제한
* 해설사 운영 : 매일 17:00~19:00, 2시간(일몰시간에 따라 탄력적으로 운영)

관광코스안내
아이와 함께:고산골 공룡공원-앞산 숲 놀이터-앞산 해넘이전망대-앞산별자리이야기터널
문화예술테마:대덕문화전당-앞산 해넘이전망대-대명공연거리 소극장공연-계명대학교 대명캠퍼스
역사교육테마:왕건 호국 역사터-앞산 해넘이전망대-충혼탑, 낙동강승전기념관, 임용상 동상, 이시영 선생 순국 기념탑
남구 맛투어:관문시장-앞산카페거리-앞산 해넘이전망대-안지랑곱창골목

상점정보
앞산맛둘레길 : 앞산카페거리 : 대명9동 일대 고급주택을 리모델링하여 형성된 카페, 레스토랑 등 약 30여개 밀집
안지랑곱창골목 : 곱창 음식점 50여개 밀집, 한국관광 100선 선정

한국어 안내서비스
문화관광해설사 안내 가능
매일 17:00~19:00, 2시간(일몰 시간에 따라 탄력적으로 운영)

앞산빨래터공원
위치정보:남구 대명6동 앞산 빨래터 공원(휠체어 이동가능)
구간:앞산일신학원(구 대구은행연수원) 맞은편
문의처:공원녹지과 담당 (664-2783)
상세설명:앞산순환도로 확장으로 인해 기능을 상실한 도시공원이 추억의 명소인 빨래터와 함께 체육시설, 분수대 및 편의시설을 갖추어 인근 주민들의 휴식처로 탈바꿈하였다. 또한 앞산빨래터 공원 일원에서는 매년 4~5월경 “앞산 빨래터 축제”가 개최되어 풍성한 볼거리, 즐길거리가 제공된다.
주변볼거리:앞산맛둘레길, 앞산카페거리
교통편:버스 달서4, 달서4-1, 410-1, 달서2

대구 남구 앞산 해넘이 전망대와 앞산을 잇는 ‘앞산 하늘다리(사랑의 오작교)’가 생긴다. 앞산 해넘이 전망대, 앞산 빨래터공원 등 앞산을 활용한 관광명소와 함께 앞산 순환도로로 인한 교통편의까지 더해서 앞산을 아우르는 명품 관광 공간으로 거듭날 것으로 기대된다. 29일 대구 남구청에 따르면 내년 12월 준공을 목표로 총사업비 19억 원을 들여 120m의 앞산 하늘다리를 조성한다. 앞산 하늘다리는 앞산 순환도로(상동교~달서구 상인동)를 가로지르는 보행육교다. 지난 8월 준공 후 하루 최대 2천여 명이 찾는 앞산 해넘이 전망대(남구 대명 6동 빨래터공원 일원)와 앞산을 잇는다. 남구청은 내년 4월까지 실시설계를 끝마치고, 5월 착공에 들어가 12월 준공한다는 목표다. 다리는 4차 산업혁명 시대에 걸맞은 다리로 탄생할 예정이다. 다리의 시작과 끝 지점에 인공지능(AI) 스피커를 설치해 방문객이 원하는 메시지를 목소리로 송출할 수 있도록 한다. 다리 정중앙에는 하트모양의 조형물과 조명 등이 설치돼 이벤트 다리로 거듭난다. 흘러나오는 AI 음성에 따라 이벤트 내용을 전달하면서 다리에 조명이 하나둘씩 켜지는 등 남녀 간 사랑을 표현할 수 있는 이벤트 공간으로 조성될 예정이다. 앞산에 닿아있는 앞산 하늘다리 인근에는 ‘앞산 골안골 도시형 캠핑장’도 생겨난다. 지난 24일 실시설계를 완료했으며 내년 하반기 중 착공에 들어가 2022년 하반기 완공을 앞두고 있다. 앞산 골안골 도시형 캠핑장(남구 대명동 산278-2번지 일원)은 5천711㎡규모로 캠핑, 문화, 과학 등 복합체험을 할 수 있는 명품 글램핑장으로 조성된다. 총사업비 48억 원을 들여 20개 면으로 조성된 글램핑장과 함께 회의실 및 숲속 도서관을 갖춘 관리동, 주차장, 화장실 등 다양한 편의 공간을 제공할 계획이다. 또 천체를 관측할 수 있는 천문슬라이딩 돔, 체육시설, 야외무대 등도 조성된다. 조재구 남구청장은 “방문객들이 안전하고 편리하게 캠핑장 등 관광지에 접근할 수 있도록 보행육교를 설치하기로 계획했다”며 “또 대구 최초의 놀랄 정도로 고급스러운 글램핑장을 조성해 명품 휴게공간을 만들도록 하겠다”고 말했다.

대구시민들의 대표적 휴식처 중 한곳인 남구 앞산공원이 우리 국민과 한국을 찾는 외국인 관광객들이 꼭 가봐야 할 한국 대표 관광지에 뽑혔다. 대구 남구는 문화체육관광부와 한국관광공사가 공동 선정하는 ‘2023~2024 한국관광 100선’에 앞산공원이 포함됐다고 14일 밝혔다. ‘한국관광 100선’은 국내 여행 트렌드 등을 고려해 한국의 대표 관광지를 2년에 한 번씩 선정해 홍보하는 사업이다. 지자체 추천 등을 거쳐 예비후보 2배수를 추려 1차 서면평가(정성·정량), 2차 현장평가 후 3차 최종 선정위원회 심의를 거쳐 100선이 결정됐다. 앞산공원은 도심 속 자연과 함께 앞산전망대, 앞산해넘이전망대, 앞산하늘다리, 고산골 공룡공원 등 다채로운 볼거리가 있는 관광 명소로 인정받아 한국관광 100선에 처음으로 이름을 올렸다. 앞산공원은 최근 관광 인프라 개발을 통해 전국적인 관광지로 발돋움 중이다. 대구 대표 일몰명소인 앞산해넘이전망대 조성을 시작으로 앞산순환도로를 가로지르는 첫 경관 교량인 앞산하늘다리 설치, 경관 분수와 공연무대를 갖춘 2300㎡ 규모의 앞산빨래터공원을 새롭게 단장하는 등 앞산권 관광 인프라를 확충하면서 시민들의 도심 속 힐링 명소로 자리매김하고 있다. 또 재정비한 앞산전망대도 전국 관광객들이 찾는 특색있는 관광 명소로 꼽힌다. 조재구 남구청장은 “대구시민들에게 사랑받는 앞산공원이 대한민국 대표 관광지로 인정받게 돼 매우 뜻깊게 생각한다”며 “앞으로 더 많은 관광객들이 앞산을 찾을 수 있도록 다양한 관광사업을 추진, 지역 활성화를 꾀하겠다”고 말했다.


[질의응답]
Q1:앞산 해넘이 전망대가 무엇인가요?
A1:일몰과 함께 대구의 경관을 한눈에 담을 수 있는 전망대입니다. 앞산의 전경과 주변경관을 한 눈에 볼 수 있습니다.
Q2:언제부터 정식 개장했나요?
A2:2020년 8월 1일부터 개장하였습니다.
Q3:어디에 있나요?
A3:대구 남구의 앞산빨래터공원 근방에 위치하고 있습니다.
Q4:앞산 해넘이 전망대 등산로가 꽈베기처럼 되어있는 이유가 있나요?
A4:앞산 해넘이 전망대가 위치한 앞산 빨래터 공원의 역사와 상징을 담아 빨래 짜는 모습을 디자인으로 형상화하였습니다.
Q5:전망대 등반 경로는 총 몇가지인가요?
A5:경사로와 계단 총 두 가지의 경로가 있있습니다.
Q6:앞산 해넘이 전망대를 올라갈 때 소요시간을 알고싶어요.
A6:성인 남성 기준 경사로는 도보 약 5분, 계단은 약 2분 소요됩니다.
Q7:크기나 높이가 어느정도인가요?
A7:앞산 해넘이 전망대의 타워 높이는 13m에 경사로는 243m입니다.
Q8:운영시간이 어떻게 되나요?
A8:연중무휴로 오전09시에서 오후21시까지 운영합니다.
Q9:전망대 수용인원은 어떻게 되나요?
A9:앞산 해넘이 전망대 타워는 최대 60명 동시 수용 가능합니다.
Q10:애완동물을 동반하여 관람이 가능한가요?
A10:애완동물과 동반하여 관람은 불가능합니다. 시각장애 보조견 동반은 가능합니다.
Q11:음식물을 반입할 수 있나요?
A11:음료를 포함한 음식물을 반입하실 수 없습니다. 
Q12:다른 금지사항을 알려주세요.
A12:일반적인 관광 지역과 마찬가지로 흡연 및 쓰레기 무단 투기를 금지하고 있으며, 올라가는 길이 다소 좁아 전동 킥보드 등의 바퀴달린 장치를 가지고 들어갈 수 없습니다.
Q13:관람 주의사항이 있나요?
A13:앞산 해넘이 전망대는 세 가지 주의사항이 있습니다. 첫번째, 뛰지 마세요. 두번째, 미끄럼 주의하세요. 세번째, 추락을 주의하세요.
Q14:관람 문의를 위한 연락처가 있나요?
A14:남구청 대표 전화 053-664-2000, 해설문의는 문화관광과 053-664-2174 입니다.
Q15:길이 좁으면 어떻게 하죠?
A15:앞산 해넘이 전망대 올라가는 길 중간중간에 잠깐 멈춰서 양보할 수 있는 공간을 마련하여 해당 공간을 활용하세요.
Q16:어떤것이 유명하죠?
A16:2022년 대한민국 안심여행 캠페인의 지자체 추천 안심관광지로 선정된 앞산 해넘이전망대는 대구시의 전경을 한눈에 확인할 수 있는 관광지로 주경과 야경 모두 아름다운 경치를 관람할 수 있는 장소로 유명합니다. 또한 일출과 일몰 추천 장소로도 많이 소개되는 곳이니 일출 및 일몰시간에 앞산 해넘이전망대를 찾아오시면 아름다운 경치를 확인할 수 있습니다.
Q17:이곳에서 무엇을 할 수 있나요?
A17:지역 경관 관람이 주 목적으로, 주간 경관과 야간 경관을 모두 아름답게 관람할 수 있습니다. 해넘이 전망대 내부에는 터치패널을 통해 대구의 관광명소VR 콘텐츠를 제공하고 있습니다.
Q18:전망대와 다리가 이어져있던데 뭐죠?
A18:이어진 다리는 앞산 하늘다리로서 앞산 빨래터 공원/앞산 해넘이 전망대와 앞산 골안골 캠핑장 사이를 잇는 보행 육교입니다. 이 하늘다리를 통해 앞산순환도로를 도보로 건너 캠핑장으로 이동할 수 있습니다.
Q19:일출과 일몰을 모두 볼 수 있는 장소인가요?
A19:일몰과 일출 모두 관람할 수 있는 장소로, 새해 일출 해돋이 장소로도 유명합니다.
Q20:일출과 일몰 시간을 어디서 확인할 수 있나요?
A20:일출 및 일몰 시간은 구글 "앞산 해넘이 전망대 일출 및 일몰 시간"과 한국천문연구원 천문우주지식정보에서 알아볼 수 있습니다.
Q21:이용 요금이 어떻게 되나요?
A21:관람 이용 요금은 무료입니다.
Q22:장애인을 위한 편의시설이 마련되어 있나요?
A22:장애인을 위한 별도의 시설은 없으나, 주 출입구는 단차가 없는 경사로 구성되어 휠체어 진입이 가능하고, 시각장애인을 위한 보조견 등반이 가능합니다. 모두를 위한 무장애 여행 관광지입니다.
Q23:무장애여행이 뭔가요?
A23:좁게는 휠체어가 편하게 다닐 수 있는 여행지를 뜻하지만, 넓게는 거동이 불편한 어르신과 함께, 유모차가 필요한 영·유아 동반 가족 여행까지, 모두를 위한 여행을 뜻합니다.
Q24:대구시 무장애 관광지를 소개해주세요.
A24:대구 이월드, 동성로, 두류공원 등 대구시에서 소개하는 대부분의 관광지는 모두 다양한 방식으로 무장애여행이 가능합니다. 
Q25:앞산 해넘이 전망대가 포함된 추천 관광 코스가 있나요?
A25:근처 추천 관광 코스로는 "1. 아이와 함께", "2. 문화예술테마", "3. 역사교육테마", "남구맛투어" 4가지 테마에 따른 추천 관광 코스가 있습니다.
Q26:아이와 함께하는 관람코스를 알려주세요.
A26:고산골 공룡공원 - 앞산 숲 놀이터 - 해넘이 전망대 - 앞산별자리 이야기 터널 로 이어지는 코스로 아이와 함께 교육 및 놀이의 비중이 높은 관람코스입니다. 
Q27:문화예술테마 관람코스를 알려주세요.
A27:대덕문화전당 - 해넘이전망대 - 대명공연거리 소극장공연 - 계명대학교 대명캠퍼스 로 이어지는 코스로 다양한 문화예술과 대학교를 체험할 수 있는 관람코스입니다.
Q28:역사교육테마 관람코스를 알려주세요.
A28:왕건 호국 역사터 - 해넘이 전망대 - 충혼탑, 낙동강전승기념관 - 임용상 동상, 이시영선생 순국 기념탑 으로 이어지는 코스로 대구 남구 역사 문화재를 관람할 수 있는 테마코스입니다.
Q29:남구맛투어 관람코스를 알려주세요.
A29:관문시장 - 앞산카페거리 - 해넘이 전망대 - 안지랑곱창골목으로 이어지는 코스로 다양한 먹거리 골목과 시장을 둘러볼 수 있는 테마 코스입니다.
Q30:안내서비스가 있나요?
A30:관광안내해설사를 운영하며 매일 17:00~19:00 2시간동안 운영합니다. 그러나 일몰시간에 따라 탄력적으로 운영합니다.
Q31:근처 편의시설을 알려주세요.
A31:앞산 해넘이 전망대 내부에 냉난방 시설이 구비되어 있으며, 근처 관광지/음식점/숙소를 안내하는 터치 모니터가 비치되어 있습니다. 그 외의 편의시설은 해넘이 전망대 바로 아래에 위치한 앞산 빨래터 공원에 화장실 등 시설이 마련되어 있습니다.
Q32:관광 안내소가 어디있나요?
A32:별도의 관광 안내소는 없습니다.
Q33:연평균 방문객 수가 어떻게 되나요?
A33:21년~22년 방문객 기준 연 평균 약 9만 8천여명의 관람객이 방문하고 있습니다.
Q34:얼마나 많이 왔나요? 누적 방문객 수를 알고싶어요?
A34:21년~22년 누적 방문객 수는 약 19만 6천여명의 관람객이 방문하였습니다.
Q35:관광을 위한 대중교통 이동수단이 있나요?
A35:버스 및 지하철을 통해 앞산 해넘이 전망대를 관람할 수 있습니다.
Q36:버스를 통한 이동을 설명해주세요.
A36:버스를 통한 관람 시 시내버스 달서4, 달성2 앞산빨래터공원 정류장 하차 후 도보 1분거리입니다.
Q37:지하철을 통한 이동을 설명해주세요.
A37:지하철을 이용하시면 1호선 대명역 하차 후 800m 이내 위치하고 있습니다. 도보 약 15분 이내 거리입니다.
Q38:자차로 방문 시 주차장소가 있나요?
A38:앞산 해넘이 전망대는 앞산 빨래터공원 공영주차장을 운영중입니다.
Q39:공영주차장의 위치가 어떻게 되나요?
A39:대구광역시 남구 앞산순환로 369에 앞산 빨래터공원 공영주차장 및 인근 노상 공영 주차장이 있습니다.
Q40:공영주차장 이용 시간은 어떻게 되나요?
A40:두 가지 공영주차장은 24시간 연중무휴 운영합니다.
Q41:공영주차장 이용요금을 알려주세요.
A41:야간(18:30~익일 08:30)은 무료이며, 주간(08:30~18:30)은 1시간 이하 무료, 1시간 초과부터 최초 30분 400원, 그 후 10분마다 200원씩 추가됩니다.
Q42:관람복장에 제한이 있나요?
A42:복장 제한은 없습니다.
Q43:관련 행사 또는 축제가 있나요?
A43:해넘이 전망대에서 자체적으로 진행하는 축제는 없으나, 같이 위치한 빨래터 공원에서 대구 앞산축제와 같은 행사를 진행하고 있으며, 근처 대덕문화전당에서 다양한 문화행사를 진행하고 있습니다.
Q44:관련 체험요소가 있나요?
A44:해넘이 전망대 내부의 터치 모니터를 통해 대구의 관광정보를 VR로 확인할 수 있으며, 유리로 된 등반로를 통해 하늘에 뜬 기분을 체험할 수 있습니다.
Q45:근처 다른 관광지가 있나요?
A45:앞산 맛집이 늘어서있는 앞산맛둘레길과 5개 음식테마거리, 한국관광지 100선에 선정된 안지랑 곱창골목, 기타 앞산 카페거리, 앞산별자리이야기터널 등 다양한 볼거리가 많습니다.
Q46:근처 맛집이 있나요?
A46:근처 앞산맛둘레길 및 앞산카페거리가 있습니다. 대명 9동 일대 고급주택을 리모델링하여 형성된 카페, 레스토랑 등 약 30여개의 맛집이 밀집된 골목길입니다. 안지랑곱창골목길도 있습니다. 곱창 음식점 약 50여개가 밀집된 골목길로 한국관광 100선에 선정된 기록이 있는 상점가입니다.
Q47:근처 숙박이 가능한 곳을 소개해주세요.
A47:빨래터공원과 가까운 거리를 우선으로, 대덕초등학교 방향과 지하철 1호선 서부정류장역 방향에 숙박이 가능합니다.
Q48:앞산 해넘이 전망대와 앞산 전망대의 차이가 있나요?
A48:두 곳 다 대구의 풍경을 확인할 수 있는 전망대인 점이 공통점이며, 차이점으로 앞산 해넘이 전망대는 앞산 빨래터공원에 위치하여 공원의 역사와 함께 지역 전경을 편리하게 관람할 수 있는 관광 명소로 자리잡았고, 앞산 전망대는 산 정상에서 전망을 확인하여 대구 시가지 뿐만이 아니라 맑은 날에는 경북 소재의 금오산까지 전망이 가능한 관람 전문 관광지로 자리잡았습니다.
Q49:체험 콘텐츠는 어떤 것이 있나요?
A49:앞산 해넘이전망대에서 "기념사진 촬영"이 가능하며, 경사 등반로에 해넘이전망대 관련 "관광퀴즈" 문제가 준비되어 있습니다.
Q50:메타버스 지역 중 어느 지역으로 이어지나요?
A50:"김광석 거리"와 "앞산전망대"로 이어집니다.