■ 팔공산 갓바위
[데이터]
갓바위는 해발 850m의 팔공산 관봉에 병풍처럼 둘러쳐진 암벽을 배경으로 조성된 높이 4m의 거대한 원각상(圓刻像)입니다. 
두께 15㎝정도의 갓 모양의 자연 판석을 올려놓은 머리는 육계가 뚜렷한 소발(素髮)이며 두 손의 모양은 석굴암 등 8세기 불상에서 유행하는 항마촉지인(降魔觸地印)과 유사한데, 왼손에 작은 약호(藥葫)를 든 것으로 미루어 약사여래상(藥師如來像)으로 추정됩니다. 

근엄한 얼굴 거대한 체구에 밀착되어 흐르는 통견(通肩)의 유려한 옷 주름선이 선각화(線刻化)되어 상현좌(裳懸座)를 이루었으나 긴장감과 탄력성이 다소 배재된 점에서 9세기의 거대한 불상군을 대표하는 걸작품의 하나로 생각되며 보물로 지정되어 있습니다. 
“지성으로 기도하면 한가지 소원을 이루어 준다”는 전설이 있어 이른 새벽부터 치성객들이 줄을 잇고 특히 입시철과 1월 1일에는 기도 및 해돋이 인파로 붐비는 곳입니다.

팔공산 갓바위를 만나러 가는 길 볼 수 있는 또 다른 명물이 있는데 바로 소원성취 느린 우체통입니다. 재미난 점은 이 우체통에 편지를 써서 넣으면 1년 후 배송이 된다고 합니다. 1년 후, 1년 전 썼던 소원을 보면 어떤 생각이 들고 그 소원이 이루어졌을까 궁금할 듯 싶습니다.
팔공산 갓바위를 만나러 갈 때 이 우체통을 이용해 또 다른 추억을 만들면 좋을 것 같다. 갓바위를 만나러 갈 때, 수능 전, 새해는 피하는 것이 좋습니다. 아무래도 이 두 날은 사람들이 소원을 빌러 많이 오기 때문에 여유롭게 관광을 하지 못할 것입니다.

갓바위부처님은 경산을 상징하는 기표입니다. 정식 명칭은 관봉석조여래좌상(보물 제431호)이나 경산 사람들은 갓바위부처님이라 부르는데, 부처님 머리에 돌갓을 쓰고 있어서 그렇게 부릅니다.
아마도 유학을 숭상하던 조선시대에 갓을 덧씌운 것으로 추정합니다. 부처님 머리에 갓을 씌웠는데도 어색하지 않고 잘 어울립니다. 
경산지역에서는 갓바위부처님께 치성을 잘 드려 아들을 낳았다는 소문도 있고, 자식이 고시에 합격했다는 이야기가 전설처럼 전해옵니다. 한 가지 소원을 꼭 이루게 해주신다는 영험한 부처님입니다. 그래서 일 년 내내 사람들의 발길이 끊이질 않습니다.

[경산  갓바위 1코스]경산 약사암에서 관봉에 오르면 경산 전경을 볼 수 있습니다. 또한 지성으로 기도하면 드리면 누구나 한가지 소원은 들어준다는 것으로 유명한 갓바위 부처님에게 소원을 빌 수 있습니다. 느패재와 도마재를 지나 동봉을 지나면 팔공산에서 가장 높은 비로봉(1,193m)을 볼 수 있습니다. 대구시가지를 한 눈에 볼 수 있고, 반대편에는 경북지역 팔공산 절경을 한눈에 불 수 있다. 이 코스는 약 11.5㎞에 6시간정도 소요됩니다.
경유지   약사암   <->   갓바위   <->   느패재(능성재)   <->   도마재(신녕재)   <->   동봉   <->   수태골
경유지   약사암   <->   동봉   <->   수태골
총 길이 11.5km(6시간 소요)
- 자가용
도동분기점 → 대구포항간고속도로 → 청통와촌IC → 약사암
- 대중교통
경산방면 (선 본 사) : 동대구역 바로 앞에서 하양방면 시내버스 818, 814 타고 하양 시외버스정류장 803번- 종점(갓바위) 하차
대구↔경산 시내버스(803번) 환승으로 오시는 길이 편해졌습니다.

[경산 갓바위 2코스]약사암에는 부산, 울산 등지에서 관광버스로 오시는 분들이 많습니다. 선본사에서 출발하여 관봉에 올랐다가 약사암을 거쳐서 선본사로 내려오는 코스는 약 2.1㎞에 1시간 10분정도 소요됩니다. 반대로 대구집단시설지구에서 관봉을 향해 오르면 약 2.0㎞에 1시간 정도 소요됩니다.
추천코스
경유지   선본사   <->   관봉   <->   약사암   <->   선본사
대구 갓바위 집단시설지구에서 관봉을 오르는 코스
경유지   집단시설주차장   <->   관암사   <->   관봉
- 자가용
도동분기점 → 대구포항간고속도로 → 청통와촌IC → 선본사
- 대중교통
경산방면 (선 본 사) : 동대구역 바로 앞에서 하양방면 시내버스 818, 814 타고 하양 시외버스정류장 803번- 종점(갓바위) 하차
대구↔경산 시내버스(803번) 환승으로 오시는 길이 편해졌습니다.

이용시간   상시
장애인 편의시설   휠체어 이용 불가
한국어 안내서비스   문화관광해설사
외국어 안내서비스   문화관광해설사(영,일,중)근무일에 가능, 또는 외국인 단체예약시
대구 주차시설   주차 가능 (공영주차장 364대) / 경차 400원, 중형·대형 1000원(당일)

행사기간   매년 가을 2~3일간 개최
최초 개최년도   1998년
장소   와촌면 갓바위공영주차장 일원
행사내용   다례봉행, 소원기원 법회, 승무공연, 체험행사, 문화예술단체 공연, 산사음악회 등
주최   경산시
주관   갓바위축제추진위원회

갓바위 문의 및 안내
문의 및 안내   (대구)053-982-0005 (경산)053-852-6561
홈페이지   (대구)(https://tour.daegu.go.kr/index.do
주소   (대구)대구광역시 동구 팔공산로199길 6-1 (경산) 주소경상북도 경산시 와촌면 갓바위로81길 176-64
주차   주차 가능





[질의응답]
Q1:갓바위의 위치를 알려주세요.
A1:경상북도 경산시 팔공산 남쪽 관봉(冠峰)의 정상에 위치하고 있습니다.
Q2:갓바위의 상세주소를 알려주세요.
A2:경상북도 경산시 와촌면 갓바위로81길 176-64 입니다.
Q3:갓바위라고 불리게 된 유래를 알려주세요.
A3:이 불상의 머리에 마치 갓을 쓴 듯한 넓적한 돌이 올려져 있는 모양에서 유래한 것입니다.
Q4:갓바위의 다른 이름은 무엇인가요?
A4:갓바위의 다른 이름은 관봉석조여래좌상 입니다.
Q5:해발고도가 어떻게 되나요?
A5:갓바위의 해발850m에 위치하고 있습니다.
Q6:비용을 지불해야 하나요?
A6:갓바위는 비용을 지불하지 않고도 이용할수 있습니다.
Q7:방문 관광객 수를 알려주세요.
A7:어느 기준에 대한 관광객 방문 수를 알고 싶으세요?
Q8:(전년도)방문객 수를 알고싶어요.
A8:갓바위의 전년도 방문객수는 21년기준 약 38만명입니다.
Q9:(누적)방문객 수를 알고싶어요.
A9:갓바위의 누적 방문객수는 최근 16~22년기준으로 약 277만명입니다.
Q10:갓바위의 전설을 알려주세요.
A10:누구나 이 불상 앞에서 정성껏 기도하면 한 가지 소원은 꼭 들어준다는 전설이 있습니다.
Q11:갓바위의 재질은 무엇인가요?
A11:갓바위의 재질은 화강암 입니다.
Q12:갓바위는 대한민국 보물 몇호로 지정되어있나요?
A12:보물 제 431호 입니다.
Q13:갓바위는 언제 보물로 지정되었나요?
A13:1965년 9월 1일에 보물로 지정되었습니다
Q14:갓바위의 높이는 얼마인가요?
A14:갓바위의 불상높이는 4.15M 이고, 좌대를 포함한 전체높이는 5.6M입니다.
Q15:갓바위 갓의 크기는 얼마인가요?
A15:갓바위 갓의 두께는 15CM 이고, 지름은 180CM 입니다
Q16:근처 다른 관광지가 있나요?
A16:갓바위 근처에는 팔공산 케이블카, 동화사등의 관광지가 위치하고 있습니다.
Q17:근처 맛집이 있나요?
A17:갓바위 근처에는 갓바위 우리식당, 군불로 식당등 맛집이 위치하고 있습니다.
Q18:근처 숙박이 가능한 곳이 있나요?
A18:갓바위 근처에는 호텔, 캠핑장, 호스텔등이 위치하고 있습니다.
Q19:갓바위는 어느시대에 만들어졌나요?
A19:갓바위는 통일신라시대에 만들어졌다고 알려져있습니다.
Q20:갓바위 축제가 있나요?
A20:경산 갓바위 소원성취 축제가 있습니다.
Q21:경산 갓바위 소원성취 축제는 언제부터 개최되었나요?
A21:경산 갓바위 소원성취 축제는 1998년부터 개최되었습니다.
Q22:경산 갓바위 소원성취 축제는 언제 개최되나요?
A22:경산 갓바위 소원성취 축제는 매년 가을에 개최됩니다.
Q23:경산 갓바위 소원성취 축제에는 어떤 행사가 진행되나요?
A23:경산 갓바위 소원성취 축제에는 소원기원제, 연등축제등 다양한 행사가 진행됩니다.
Q24:체험 콘텐츠는 어떤 것이 있나요?
A24:'갓바위'에서 제공하는 체험 콘텐츠로는 "기념사진 촬영", "스탬프", "관광퀴즈"가 있습니다.
Q25:메타버스 지역 중 어느 지역으로 이어지나요?
A25:수성못, 김광석거리로 이어집니다.
Q26:갓바위는 주차장이 있나요?
A26:갓바위는 공영주차장이 있습니다.
Q27:갓바위 공영주차장의 이용요금은 얼마인가요?
A27:갓바위 공영 주차장의 이용요금은 시간에 관계없이 1000원입니다.
Q28:갓바위 공영주차장은 총 몇 개 인가요?
A28:갓바위 공영주차장은 총 5개 입니다.
Q29:갓바위 공영주차장은 차량을 몇대까지 수용할수 있나요?
A29:갓바위 공영주차장은 총 350대 차량을 동시에 수용할수 있습니다.
Q30:갓바위 돌계단은 총 몇 개인가요?
A30:총 1365개 입니다.
Q31:갓바위에는 버스를 이용해서 갈수가있나요?
A31:갓바위는 버스를 이용하여 갈수 있습니다.
Q32:갓바위에 갈려면 버스 몇번을 이용해야하나요?
A32:관암사쪽으로 갓바위를 가려면 401번, 팔공2번, 팔공3번을 이용하면 되고, 선본사쪽으로 갓바위를 가려면 803번을 이용하면 됩니다.
Q33:갓바위에 가는 버스 401번의 운영시간을 알려주세요.
A33:갓바위 종점 기준 401번의 첫차는 5시 32분이고 막차는 22시20분 입니다. 주말과 평일 모두 운영됩니다.
Q34:갓바위에 가는 버스 팔공2번 운영시간을 알려주세요.
A34:갓바위 종점 기준 팔공2번의 첫차는 6시 10분이고, 막차는 21시29분 입니다. 평일에는 운영하지 않으며 주말에만 운영됩니다
Q35:갓바위에 가는 버스 팔공3번의 운영시간을 알려주세요.
A35:갓바위 종점 기준 팔공3번의 첫차는 5시 30분이고, 막차는 21시34분 입니다. 평일에는 운영하지 않으며 주말에만 운영됩니다
Q36:갓바위에 가는 버스 803번의 운영시간을 알려주세요.
A36:경산 갓바위 종점 기준 803번의 첫차는 7시 15분이고, 막차는 21시 15분 입니다(금락초등학교종료) 주말과 평일 모두 운영됩니다.
Q37:갓바위에 가는 버스의 이용요금을 알려주세요.
A37:일반버스 기준 카드 성인1,250원 청소년 850원 어린이 400원/ 현금 일반 1400원, 청소년1000원 어린이 500원 입니다
Q38:대구방면에서 고속도로를 통해 갓바위에 오는 방법을 알려주세요.
A38:대구방면에서 갓바위를 올려면 팔공산IC를 이용해야합니다.
Q39:경산방면에서 고속도로를 통해 갓바위에 오는 방법을 알려주세요.
A39:경산방면에서 갓바위에 오려면 청통와촌IC를 이용해야합니다.
Q40:갓바위는 어떤 사찰에서 관리를 하나요?
A40:조계종 직영의 선본사에서 관리를 하고 있습니다.
Q41:갓바위를 관리하는 선본사의 위치를 알려주세요.
A41:갓바위를 관리하는 선본사는 경산북도 경산시 대한리에 위치하고 있습니다.
Q42:갓바위는 누가 만들었다고 전해지고 있나요?
A42:갓바위는 원광법사의 수제자인 의현대사가 어머니의 명복을 빌기위해 조성했다고 전해지고있습니다.
Q43:갓바위 얼굴부분의 특징을 알려주세요.
A43:갓바위의 머리 위는 상투모양의 머리가 뚜렷하며 얼굴은 둥글고 탄력이 있지만 눈꼬리가 치켜올라가 있습니다.
Q44:갓바위 정상에는 매점이 있는지 알려주세요.
A44:갓바위 정상에는 매점이 위치하고 있습니다.
Q45:갓바위 정상에서 기념품을 구매할수 있는지 알려주세요.
A45:갓바위 정상에서 기념품을 구매할수 있습니다.
Q46:갓바위에 오르는 등산로는 크게 몇가지 인가요?
A46:갓바위에 오르는 등산로는 크게 세가지로 나눠집니다.
Q47:갓바위에 오르는 주요 등산로 세가지를 소개해주세요.
A47:갓바위에 오르는 주요 등산로는 관암사방면, 선본사방면, 영천방면쪽으로 나누어 집니다.
Q48:갓바위에 오르는 등산로중 관암사 방면의 등산 소요시간은 몇시간 인가요?
A48:관암사 방면으로 갓바위에 오를경우 약 한시간정도 소요됩니다.
Q49:갓바위에 오르는 등산로중 선본사 방면의 등산 소요시간은 몇시간 인가요?
A49:선본사 방면으로 갓바위에 오를경우 약 30분정도 소요됩니다.
Q50:갓바위 등산로에 화장실이 있는지 알려주세요.
A50:갓바위 등산로에는 화장실이 위치하고 있습니다.
Q51:갓바위에 수능을 앞두고 학부모들이 붐비는 이유가 무엇인가요?
A51:한가지 소원은 꼭들어주는 갓바위의 영험함과, 갓바위 머리위 판석이 학사모 처럼 보이기 때문입니다.
Q52:갓바위 정상에서 소원지를 접수할수 있는지 알려주세요.
A52:갓바위 정상에서는 소원지를 접수할수 있습니다.









