■ 김광석 거리(김광석다시그리기길)
[데이터]
1. 별의별 별시장 프로젝트 (2009.2.~2009.6.)	
방천시장 일원의 열악한 상황을 개선하기 위해, 방천시장 예술 프로젝트인 ‘별의별 별시장 프로젝트’를 추진하여, 그 성과를 바탕으로 문화체육관광부의 문전성시사업에 선정됨으로써, 오늘날 ‘김광석 다시그리기 길’이 태동할 수 있는 계기를 마련하였으며, 침체된 방천시장의 빈 상가를 활용하여 지명도 있는 지역작가들에게 예술창작공간 제공과 시장환경 개선을 시도한 예술가와 상인 일촌 맺기, 시장나들이 마중길 만들기, 주말야시장 등 13개 사업을 추진했다.

2. 문전성시 프로젝트(2009.10.~2011.12.)	
'방천시장 문전성시 프로젝트'는 시장상인, 예술가상인이 중심이 되어 전통시장의 새로운 형식을 제시하고 문화예술장터로 새롭게 태어나고자 하였으며, 이 프로젝트는 1단계(2009.10.~2010.5.)로 가판대 디자인 개선, 시장게이트 설치 등 13개 사업을, 2단계(2010.6.~2011.3.)로 김광석 다시그리기 길 조성 등 18개 사업을 추진하였으며, 3단계(2011.5.~2011.12.)에서는 방천시장상인회가 주관이 되어 상인교육, 토요 오! 오시장 등 4개 사업 추진했다.

3. 김광석 다시 그리기 길 사업 (2012~ )	
문전성시사업 종료 후 중구는 김광석길의 활성화를 위해 잔여구간 110m에 대한 벽화작업을 마무리하고 쌈지공원조성, 김광석조형물(입상)을 설치하였으며, 2013년에는 김광석길 관광활성화 사업을 통해 벽화리뉴얼사업, 골목방송국설치, 야외공연장조성, 화장실신축 등으로 방문객 편의시설을 보완하고, 4회에 걸친 김광석노래부르기대회, 추모행사, 50주년 기념 거리콘서트 등의 추진과, 히든싱어프로그램 등 언론의 김광석 조명에 힘입어 전국적인 관광명소가 되었으며, 현재 주말평균 5천명 이상의 방문객이 찾아오고 있다. 뿐만 아니라 2013년에는 행정안전부 주관 ‘향토자원 베스트30’에, 올해에는 한국관광공사주관 ‘2014 베스트 그 곳’에 선정되었다. 특히 2014년에는 벽화 40여점의 리뉴얼사업을 위해 김광석길운영위원회가 구성되고, 주민주도의 ‘2014방천아트페스티벌’이 개최되는가 하면, 방천시장, 김광석길을 기반으로 마을기업, 사회적기업, 협동조합 생성이 생성되었다.
김광석 거리 입구에 동상 하나, 김광석 거리 중앙에 동상 하나 및 끝쪽에 동상 하나 총 3개의 동상이 비치되어 있습니다.

방천시장 문정성시 프로젝트! 김광석 다시그리기 길
방천시장 문전성시 프로젝트를 통해 슬럼화 된 공간을 밝게 꾸미는 프로그램이 계획되어졌으며 김광석이 대봉동에서 태어났다는 사실을 기초하여 만들어졌습니다.
'김광석 다시 그리기 길'의 명칭은 김광석이 1993년과 1995년에 각각 발표한 음반 ‘다시부르기’ 에서 착안하여 지어졌다

그를 그리워하면서 그를 그리다. ‘그리기’는 김광석을 그리워하면서(想念 Miss) 그린다(畵, Draw)는 중의적인 의미를 담고 있다.
2010년 11월 20일 90m구간으로 처음 오픈을 했고, 이후 계속해서 작품의 수를 늘려가서 현재 수성교~송죽미용실 350m 구간으로 조성되어 있으며 2014년 가을, 전면 재단장을 했다. 현재 김광석다시그리기길은  주말에는 평균 5,000명 이상의 관광객들이 전국에서 몰려오고 있으며 명실상부한 대구를 대표하는 명소로서 자리매김 하고 있다.

김광석 다시 그리기 길은 우리시대의 영원한 歌客 김광석 창작의 거리로 다시 태어났다.

김광석의 음악 인생이 녹아있는 골목에서 벽화 감상하기 ‣ 방천시장 뒷골목, 350m 이어진 골목 담벼락에 김광석의 삶과 노래를 주제로 한 벽화가 실감나게 펼쳐진다 ‣ 드라마 "하이드 지킬, 나"에 등장했던 장면을 따라 벽화 앞에서 기념사진 남기기, 추억의 뽑기 체험 등을 할 수 있다. 골목 가득 울려 퍼지는 김광석의 음악이 운치를 더한다.

2019~2020 한국관광 100선 선정
김광석 길은 故 김광석이 살았던 대봉동 방천시장 인근 골목에 김광석의 삶과 음악을 테마로 조성한 벽화거리이다. 2010년 ''방천시장 문정성시 사업''의 하나로 방천시장 골목길에 11월부터 조성하기 시작한 김광석 길은 중구청과 11팀의 작가들이 참여하였다. 350m 길이의 벽면을 따라 김광석 조형물과 포장마차에서 국수 말아주는 김광석, 바다를 바라보고 있는 김광석 등 골목의 벽마다 김광석의 모습과 그의 노래 가사들이 다양한 모습의 벽화로 그려졌다. 매년 가을에는 방천시장과 동성로 일대에서 ''김광석 노래 부르기 경연대회''를 개최하여 故 김광석을 추억하고 있다.

대구광역시 중구청 김광석 다시그리기길 콘서트 예약현황을 확인하면 아트플 노래모임, 버스킹, 사랑&희망 나눔 콘서트, 통기타 힐링연주회 등 다양한 행사로 주말 간 5월까지 일정이 모두 잡혀있는것을 볼 수 있다.

시공간을 넘나들면서 김광석과 함께하는 공간이며, 다채롭게 마련된 이색적인 체험 공간인 김광석 스토리하우스는 김광석이 남긴 노래, 유품, 콘서트 영상 등으로 그를 추억하고 추모하며 다시 만나는 공간입니다.
다양한 장르의 아티스트들이 참여하여 김광석을 재해석한 작업들을 지금 김광석 스토리하우스에서 만나보세요.

추모존 : 추모 조약돌 존, MEMORIAL PEBBLES, 생전 김광석이 광(光), 석(石)이라는 한자 이름으로 인해 Shine Stone 이라는 닉네임을 가졌던 사실을 모티브로 삼아 Shine Stone을 상징하는 조약돌 위에 관람객들이 김광석을 떠올리며 글과 그림 등을 직접 그리는 퍼포먼스를 통해 김광석과의 연결과 교감을 모색하는 기념 공간입니다. 조약돌 작품은 개비온(Gabion)에 넣어 일정 기간 보관하다가 향후 스토리하우스의 벽면에 설치되어 영구 전시될 예정입니다.
추모글존, MEMORIAL HALL, 김광석과 관람객과의 교감을 모색하는 체험의 공간으로 관람객의 추모글을 명예의 전당처럼 전시해놓은 공간입니다.

내청춘이력서존 : THE RESUME OF YOUTH ZONE, 김광석 음악 인생의 태동기인 청소년기부터 본격적인 음악 활동을 시작한 대학교 시절 청년기까지의 모습을 살펴 볼 수 있는 김광석의 사진과 기념자료 및 유품들을 담은 전시공간입니다.

내노래존 : MY SONG ZONE, 내 노래존은 김광석님의 공식적인 음악 활동의 시작인 '노래를 찾는 사람들' 활동 시기와 그 후 그룹 '동물원'의 활동 시기, 국내 공연 역사상 최초로 기록을 세우게 된 1000회 공연스토리를 소개하는 전시 공간입니다.

영상청음존 : ICT VIDEO LISTENING ZONE, ICT 영상청음존은 관람객이 헤드폰을 착용하고 의자에 앉으면 자동으로 재생되는 TV를 통해 김광석 님의 콘서트 영상과 청음을 동시에 할 수 있는 ICT(Information & Communications Technology)기술을 활용한 영상청음 공간입니다.

MD존 : MD ZONE, 김광석 공식 MD상품 전시, 판매 공간으로 정기적인 콜라보 작품 기획 및 전시 판매하며, 판매 수익금은 소외된 이웃을 위해 사용됩니다.

내 여행 이야기 : MY TRAVEL STORY, 김광석의 꿈은 오토바이를 타고 세계일주를 하는 것이었다. 비록 세계일주는 아니었지만 뉴욕, 시카고, 세인트, 루이스, 로스앤젤레스 그리고 하와이 등 생전에 미주여행을 다녀왔던
이야기와 그의 여행 추억을 감상할 수 있습니다.

마틴 기타 트리뷰트 쇼룸 : MARTIN GUITAR TRIBUTE SHOWROOM, 김광석의 추모 20주기 기념 마틴 기타 리미티드 에디션 모델 전시공간입니다. 영원한 가객 김광석 추모 20주기를 맞아 세계적인 마틴 기타에서 아시안 뮤지션 중에서 최초로 한국인을 모델로 제작한 'M-36 김광석트리뷰트 에디션 기타를 감상 할 수 있습니다.

청음존 : MUSIC ZONE,  2016년 김광석 20주기 추모 헌정 에디션 앨범 <다시부르기 Ⅰ, Ⅱ> LP음반 2종(시리즈 1-이종구 화백 콜라보레이션 참여 / 시리즈 2-이창우 교수 콜라보레이션 참여)과 20주기 추모 리메이크 앨범 <다시> CD음반, <노래 이야기 & 인생 이야기> 라이브 앨범, 김광석이 생전에 발매한 정규 앨범 <1집>, <2집>, <3집>, <4집>, <다시부2016년 르기 Ⅰ>, <다시부르기 Ⅱ> 등의 소개글과 함께 각 앨범 별로 준비된 하이앤드급 청음기기를 통해 관람객이직접 선곡을 해서 헤드셋으로 감상할 수 있는 청음 체험 공간 입니다.

웹북존 : WEB BOOK ZONE, 김광석이 생전에 남긴 총 17곡의 자작곡과 각 곡에 담긴 이야기를 스토리북 형식의 영상으로 재현한 공간입니다.

빅북존 : BIG BOOK ZONE, 김광석이 생전에 남긴 각종 신문, 잡지 기사 등의 기록을 담은 앨범을 전시한 공간입니다.

DJ 존 : DJ ZONE, 1991년 10월 14일부터 시작된 불교방송 ‘밤의 창가에서’ DJ를 보던 생전 김광석의 모습을 실제 DJ 부스처럼 입체로 구현한 공간으로 관련된 사진과 글과 함께 관람객이 직접 당시의 프로그램을 청음해 볼 수 있는 공간이자 포토존입니다.

김광석스토리하우스 관람시간 : 4월 ~ 10월 - 10:00 ~ 19:00, 11월 ~ 다음 해 3월 - 10:00 ~ 18:00
휴관일 : 매주 월요일, 신정 당일, 구정 당일, 추석 당일

구분   관람료   비고
성인(Adults)   \ 2,000   20세~64세
경로 · 청소년(Senior Citizens / Youth)   \ 1,000   65세 이상 (8세 ~ 19세)
단체(Group)   \ 1,000   20인 이상
※무료
국민기초생활보장법에 의한 수급자
국가유공자 등 예우 및 지원에 관한 법률에 따른 국가유공자 또는 그 가족
한부모가족 지원법에 따른 저소득의 모자(조모) 또는 부자(조부)가정의 청소년
장애인복지법에 따른 장애의 정도가 심한 장애인 및 그와 동행하는 보호자 1명
김광석 관련 유품·자료를 기증하는 등 스토리 하우스 발전에 기여한 사람
7세 이하 영유아

※혜택
모든 관람객분들께 아래의 2가지 혜택을 드립니다.(무료관람 제외)
김광석 느린엽서 무료 증정 : 500원 우표 부착(1인 1매)
※단체관람 및 예약 문의
전화 : 053-423-2017
주소 : (41952)대구광역시 중구 동덕로8길 14-3

MD 상품소개
김광석 공식 MD상품 전시∙판매공간으로 판매수익금 일부는 소외된 이웃을 위해 사용됩니다.
MD 상품보기
김광석 티셔츠, 엽서, 그립톡(핑거볼), 앨범, 도서 등 다양한 상품을 판매하고 있습니다.

공영유료주차장(민간위탁)
주차시간   최초30분   30분 초과 매10분마다   1일 주차요금   월정기 주차요금(월~금만 운영)
주차요금   1,000원   50원   10,000원   100,000원
주의사항
 - 최초 2시간까지 50%할인, 이후 정상요금 적용
 - 둘 이상의 할인사유 발생 시 높은 할인 하나만 적용
 - 승용 · 소형 승합(16인승) 및 화물2.5t 미만 적용
 - 이용시간   08:00~24:00
 - 주차관련 문의
   1) 주차장 민간수탁관리자(010-3025-2063)
   2) 중구청 교통과(661-3173

문의   053-661-3328(김광석길 관광안내소)
주소   대구광역시 중구 달구벌대로 450길
안내리플랫 배부   김광석길 골목방송 스튜디오
이용시간   제한 없음
이용요금   무료
주차시설   대백프라자 야외주차장 이용 / 평일 2시간 무료(리플렛에 스탬프 찍은 차량만)

문의 및 안내   053-218-1053
홈페이지   대구 관광 https://tour.daegu.go.kr  중구 문화관광 https://www.jung.daegu.kr
주소   대구광역시 중구 달구벌대로 2238
이용시간   24시간
장애인 주차 안내   장애인 주차장 있음(대봉1동 주민센터_무장애 편의시설접근로	입구에 15도내외의 경사가 있으나 방천시장을 통과해 접근하면 기울기 없이 평탄함
화장실   장애인 전용 화장실 있음 (김광석 다시 그리기 길 벽화 뒤쪽 신천대로변 공원 개방형 화장실-남녀구분, '속닥속닥 수다방' 장애인화장실은 내부가 좁아 이용하기 불편함)
점자홍보물 및 점자표지판   점자안내판 있음(관광안내소 앞)_시각장애인 편의시설


[질의응답]
Q1:김광석 거리의 '김광석'이 누구인가요?
A1:考김광석은 경상북도 대구시 남구 대봉동에서 출생하여 1989년부터 1996년까지 활동한 대한민국의 대표 싱어송라이터입니다. 
Q2:대표작은 어떤것이 있나요?
A2:이등병의 편지', '사랑했지만', '서른 즈음에', '어느 60대 노부부 이야기' 등 한국인들의 인생과 감성을 감미롭게 표현한 다수의 명곡을 남겼습니다.
Q3:김광석과 김광석거리가 어떤 연관성이 있죠?
A3:김광석거리는 考김광석이 출생한 지역인 대봉동 방천 시장 인근 길목에 조성되어 있습니다.
Q4:김광석거리는 왜 조성되었나요?
A4:싱어송라이터 考김광석을 기림과 동시에 방천시장 일원의 전통시장 활성화와 도시재생 사업 등 다양한 사업의 일환으로 조성되었습니다.
Q5:그렇다면 도시재생 사업이 뭔가요?
A5:인구의 감소, 산업구조의 변화, 노후화 등 다양한 이유로 쇠토하는 도시를 경제적·사회적·물리적·환경적으로 활성화 시키는 것을 의미합니다. 이러한 도시재생 사업의 일환으로 김광석 거리가 조성되었습니다.
Q6:김광석거리는 언제 조성되었나요?
A6:2009년 11월부터 김광석 다시그리기길을 조성하여, 2010년 11월에 공개되었으며, 이후 다양한 리뉴얼을 수행하였습니다.
Q7:김광석거리는 考김광석님이 출생한 대봉동 방천 시장 인근 길목에 조성되어 있나요?
A7:네 그렇습니다. 考김광석님이 출생하신 대봉동 방천시장 인근에 조성되어 있습니다.
Q8:김광석거리(김광석다시그리기길) 작명이유를 알려주세요.
A8:考김광석을 그리워(miss)하면서도 예전 어둡고 슬럼화되어있던 공간을 그린(draw)길이기도 하기 때문에 중의적인 의미로 "김광석 다시그리기 길"이라고 작명되었습니다.
Q9:김광석거리의 크기 또는 길이는 어느정도인가요?
A9:방천시장 뒷편으로 350m 이어진 골목으로 조성되어 있습니다.
Q10:김광석거리는 24시간 언제든 들를 수 있나요?
A10:김광석거리는 연중휴무 24시간 들를 수 있습니다.
Q11:이곳에서 무엇을 할 수 있나요?
A11:考김광석님의 노래를 들으며 늘어선 각종 행사 및 정기공연 등 다양한 볼거리와 맛집, 체험요소 등의 즐길거리가 있으며, 관광 스탬프도 찍을 수 있습니다.
Q12:어떤것이 유명하죠?
A12:2019~2020년 '한국인이 꼭! 가봐야 할 한국관광 100선'에 선정된 만큼 볼거리와 즐길거리가 많은관광지이며, 골목 벽면에 考김광석을 주제로 한 다양한 벽화와 골목의 먹거리 등 다양한 문화활동이 유명합니다.
Q13:김광석거리에는 考김광석의 삶과 음악을 주제로 한 벽화가 몇 개나 있나요?
A13:김광석거리에 벽화는 총 40여점이 그려져 있습니다.
Q14:김광석거리에는 考김광석의 동상이 있나요?
A14:네 그렇습니다. 거리 입구의 좌상부터 거리 내부의 입상까지 다양한 모습의 考김광석 조형물이 전시되어 있습니다
Q15:이용 요금이 어떻게 되나요?
A15:김광석거리는 무료로 이용할 수 있습니다.
Q16:장애인을 위한 편의시설이 마련되어 있나요?
A16:별도의 장애인 편의시설은 없습니다.
Q17:안내서비스가 있나요?
A17:별도의 한국어/외국어 안내는 없습니다.
Q18:근처 편의시설을 알려주세요.
A18:별도의 편의시설은 없지만, 거리형 관광지로서 다양한 편의시설을 보유하고 있으며 관광안내소 1개소를 보유하고 있습니다.
Q19:관광 안내소가 어디있나요?
A19:방천시장방향 입구 인근 20m 이내에 '골목방송 스튜디오'와 인접하여 위치하고 있습니다.
Q20:연평균 방문객 수가 어떻게 되나요?
A20:22년 9월부터 최근 5년간 연 평균 100만명이 방문하고 있습니다.(관광지식정보시스템, 23.03.28 기준)
Q21:얼마나 많이 왔나요? 누적 방문객 수를 알고싶어요.
A21:22년 9월까지 집계된 누적 방문객 수는 약 870만명 입니다.(관광지식정보시스템, 23.03.28 기준)
Q22:대구 관광 스탬프가 뭔가요?
A22:관광을 좀 더 몰입하여 즐기고 체험할 수 있도록 관광지별 스탬프를 제공하고 있습니다.
Q23:어디서 찍을 수 있나요?
A23:김광석거리 입구 속닥속닥 수다방(관리사무소) 또는 골목방송 라디오에서 찍을 수 있습니다.
Q24:스탬프로 무엇을 할 수 있죠?
A24:주차요금 면제(2시간 무료, 대백프라자) 등의 혜택을 제공합니다.
Q25:김광석거리에 있는 '김광석스토리하우스'가 무엇인가요?
A25:考김광석 전시관으로서 관련된 다양한 이야기를 만날 수 있는 곳입니다.
Q26:내부 콘텐츠는 어떻게 구성되어 있나요?
A26:스토리하우스는 크게 '추모존', '내청춘이력서존','내노래존','ICT영상청음존'으로 구성되어 있습니다.
Q27:각 공간에 대해 말해주세요.
A27:추모존'은 가수 김광석을 생각하며 조약돌에 그림을 그리고 편지를 쓰는 퍼포먼스 공간입니다. '내청춘이력서존'은 김광석 음악 인생의 태동기인 청소년기부터 본격적으로 음악 활동을 시작한 대학교 시절까지의 모습을 살펴볼 수 있는 전시공간입니다. 'ICT영상청음존'은 관람객이 헤드폰을 착용하고 의자에 앉아 김광석의 콘서트 영상을 보며 청음할 수 있는 공간입니다.
Q28:이용 가이드에 대해 말해주세요.
A28:4월~10월까지 10:00~19:00, 11월부터 다음해 3월까지 10:00~18:00 오픈합니다. 매주 월요일, 신정 및 구정과 추석 당일에 휴관합니다.
Q29:기념품이 있나요?
A29:김광석 공식 MD상품을 판매하고 있으며, 티셔츠, 핑거볼, 관련도서 등 다양한 MD상품을 판매하고 있습니다. 판매금의 일부는 소외 이웃에게 기부됩니다.
Q30:김광석거리가 포함되어있는 투어 코스가 있나요?
A30:[대구시티투어 도심순환버스], [대구중구 청라버스], [대구시티투어 테마코스] 중  [수성가창코스, 야경코스], 대구 중구 [근대로의 여행 골목투어] 등 다양한 투어 코스가 있습니다.
Q31:대구시티투어 도심순환버스의 코스를 설명해주세요.
A31:[대구시티투어 도심순환버스]에 포함되어 운영중이며, 김광석거리를 포함한 12개 관광지를 투어할 수 있습니다.
Q32:대구시티투어 테마코스를 설명해주세요.
A32:[대구시티투어 테마코스] 중  [수성가창코스, 야경코스]코스에도 포함되어 운영중으로 볼거리와 즐길거리가 다양한 관광명소입니다.
Q33:대구중구 청라버스 코스를 설명해주세요.
A33:[대구중구 청라버스]의 노선에도 포함되어 운영중이며 다른 다양한 관광지와 함께 김광석 거리를 체험할 수 있습니다.
Q34:근대로의 여행 골목투어에 대해 설명해주세요.
A34:[대구 중구 근대로의 여행 골목투어]의 4코스에 포함되어 운영중이며, 전문 해설사의 안내와 함께하는 투어를 체험할 수 있습니다.
Q35:관광을 위한 대중교통 이동수단이 있나요?
A35:대구시내의 대중교통을 이용하여 쉽게 방문할 수 있습니다.
Q36:버스를 통한 이동을 설명해주세요.
A36:방천시장 경유 버스, 청구타운/청운맨션 경유 버스, 경북대학교 치과병원/경대사대부설고등학교 경유 버스 등 이용 후 약 700m 이내의 거리에 위치하고 있습니다.
Q37:지하철을 통한 이동을 설명해주세요.
A37:지하철을 이용하신다면 2호선 경대병원역, 3호선 대봉교역에서 하차 후 수성교 방향으로 500m 이내의 거리에 위치하고 있습니다.
Q38:자차로 방문 시 주차장소가 있나요?
A38:근처 공영주차장 및 대백프라자의 야외주차장을 이용할 수 있습니다.
Q39:공영주차장의 위치가 어떻게 되나요?
A39:김광석길 공영 주차장은 대구광역시 중구 동덕로 8길 34-20(대구광역시 중구 대봉동 657)에 위치하고 있습니다.
Q40:공영주차장 이용 시간은 어떻게 되나요?
A40:오전 8시부터 밤 12시까지 운영되며 밤12시 이후 오전8시까지 출차 불가능합니다.
Q41:공영주차장 이용요금을 알려주세요.
A41:최초 30분 1,000원에서 30분 초과시마다 500원씩 더해 최대 10,000만원까지 적용됩니다. 최초 2시간까지는 50%할인이 적용됩니다.
Q42:콘서트홀에서는 어떤 행사를 진행하고 있나요?
A42:대구포크페스티벌 서브무대, 방천아트페스티벌, 라디오버스킹, 김광석 관련 콘서트 등 김광석 거리 내 야외콘서트홀을 이용한 다양한 축제 및 행사를 진행하고 있습니다.
Q43:일반적인 행사 외에考김광석 관련 콘서트를 진행하나요?
A43:네 진행합니다. 주말간 김광석관련 음악 콘서트 등 다양한 행사를 거리 내 콘서트 홀에서 진행하고 있습니다.
Q44:관련 콘서트는 어떤것이 있나요?
A44:매년 1월 6일에 김광석 추모 콘서트를, 매년 1월 22일에는 탄생 기념 콘서트를 진행합니다. 보통 17시에 진행하며, 14시에 시작하는 경우도 있습니다.
Q45:김광석거리에서 체험할 수 있는 요소가 있나요?
A45:5, 6, 9, 10월 매주 토,일 그리기 체험을 진행하며, 매월 우수작을 선정하여 시상합니다.
Q46:대중매체에서 김광석 거리를 이용한적이 있나요?
A46:2015년 KBS에서 방영한 드라마 '오 마이 비너스'의 촬영지로 이용된적이 있습니다.
Q47:근처 다른 관광지가 있나요?
A47:대구를 가로지르는 신천강변과 지역 방천시장, 국채보상기념공원과 쇼핑을 위한 대구백화점 프라자점 등 다양한 이용시설이 있습니다.
Q48:근처 맛집이 있나요?
A48:김광석거리를 따라서 한중일식 및 카페 디저트, 파스타 등 다양한 종류의 먹거리가 있습니다.
Q49:체험 콘텐츠는 어떤 것이 있나요?
A49:김광석거리에서 체험 가능한 콘텐츠로는 "기념사진 촬영", "스탬프", "관광퀴즈"가 있습니다.
Q50:메타버스 지역 중 어느 지역으로 이어지나요?
A50:갓바위 지역과 앞산 해넘이 전망대 지역으로 이어집니다.
Q51:메타버스 내부의 체험 스탬프를 활용할 수 있나요?
A51:추후, 업체 제휴를 통한 O2O서비스를 진행 중입니다.