■ 수성못
[데이터]
수변 산책과 분수쇼, 야경을 한 자리에서 즐기기 ‣ 둘레 2km의 수성못을 따라 바늘꽃, 연꽃, 갈대 등이 어우러진 수변 데크 로드와 울창한 왕벚나무, 버드나무 가로수길이 펼쳐진다. 밤에는 물 위에 비친 조명이 물감을 풀어 놓은 듯 아름답게 반짝인다. 하루 4회 영상음악분수가 가동되어 볼거리를 더한다. 대구를 대표하는 호수 공원으로 아름다운 산책 코스와 분수쇼 등의 야경 명소로 유명하며 다양한 맛집과 카페, 오리배 타기 및 수성랜드 등 즐길 거리가 넘쳐 나들이 혹은 데이트코스로 많이 사랑받고 있습니다.

면적은 1215만 ㎡이다. 1940년대 대구 부공원으로 지정되었고, 1965년 건설부 고시로 수성못 주변 일대를 유원지로 결정 고시하였으며, 1982년 9월 유수지역, 운동지역, 휴양지역, 특수지역, 편입 및 관리지역 지구로 확정하였다. 그뒤 1983년 동대구로와 연결되는 유원지 진입로를 확장함과 동시에 주변 상가와 불량 건물을 대대적으로 정비하면서 본격적인 도시 근접 유원지로 조성되었다.
1986년 빗물과 폐수 분리지역을 설치하고, 수성못 바닥 준설공사로 못의 물을 정화하였으며, 수성못 남동쪽에 880m에 달하는 녹도를 조성하여 느티나무·은행나무·백자작나무·백일홍 등 화목류 26종 1만 8000그루를 심었다. 범물동의 용지봉(634m)에서 북서부로 뻗어내린 완만한 산지와 수성못이 어우러져 경관이 매우 아름답다. 수성못은 면적 21만 8000제곱미터, 못둘레 2,020m로, 보트놀이도 즐길 수 있다. 수성못 서쪽에는 우주선·유람선·바이킹·범퍼카·회전목마·미니기차 등 갖가지 놀이시설을 갖춘 수성랜드가 들어서 있다.

수성유원지는 범물동 용지봉(629ｍ)에서 북서부로 뻗어 내린 줄기의 하부에 위치하여 주변의 완만한 산지와 수성못을 끼고 자연의 경관미를 이루고 있다. 1925년에 조성된 수성못을 중심으로 형성되었으며 저수량도 70만에 달하고 21만 8000㎡의 면적에 못 둘레도 2,020m에 이른다. 수성못은 1925년 일제강점기에 농업용수 공급용으로 조성된 인공 못이었다. 지금은 수변 휴식공간으로 활용되어 연중 풍부한 수량을 자랑하고있다. 수성못 주변에는 벤치와 수목, 산책로 유람선 선착장, 우주선, 유람선, 바이킹, 범버카, 회전목마 등의 놀이시설을 갖춘 수성랜드가 어우러져 유원지를 형성하고 있다. 보트놀이와 오리배 등을 즐길 수 있는 수성못과 어린이 놀이터, 두산폭포 등 볼거리, 즐길거리가 있어 가족나들이와 연인들의 데이트 코스로 적격이다. 2007년 9월 설치된 영상음악분수는 5월부터 10월까지 매일 4회에 주간, 야간 공연을 하며 이색적인 볼거리를 제공한다.

문의 및 안내:053-666-2863
수성못 관광안내소:053-761-0645
홈페이지:http://www.suseong.kr/tour/index.do
주소:대구광역시 수성구 용학로 35-5
이용시간:00:00~24:00
이용요금:무료
휴일:연중무휴
주차:주차가능
장애인 주차 안내:장애인 주차장 있음(두산동 행정복지센터)_무장애, 편의시설
접근로:출입구까지 턱이 없어 휠체어 접근 가능함
출입통로:주출입구는 턱이 없어 휠체어 접근 가능함
엘리베이터:엘리베이터 있음(수성못역 출구)
화장실:장애인 화장실 있음
지체장애 기타상세:전동휠체어 고속충전기 있음

수변 산책과 분수쇼, 야경을 한 자리에서 즐기기 ‣ 둘레 2km의 수성못을 따라 바늘꽃, 연꽃, 갈대 등이 어우러진 수변 데크 로드와 울창한 왕벚나무, 버드나무 가로수길이 펼쳐진다 ‣ 밤에는 물 위에 비친 조명이 물감을 풀어 놓은 듯 아름답게 반짝인다. 하루 4회 영상음악분수가 가동되어 볼거리를 더한다.

수성못 친환경 생태복원사업이 2013년 11월 마무리 되고 많은 시민들과 관광객이 찾아오면서 대구를 대표하는 도심 속 호수공원으로 자리 매김하였다. 1927년 4월 농업용 저수지로 축조되고 유원지로 지정, 생태복원까지 90여년간 대구시민과 함께한 추억의 장소...
수성못에 대한 아련한 추억과 행복, 역사를 돌아보고 좀 더 친숙한 관광명소로 알리기 위해 수성구와 한국스토리 텔링연구원은 축조부터 지금까지 이야기를 엮어 2015년 11월에 200여쪽의 ‘그곳, 수성못’ 이란 책자를 발간 하였다.

물결은 그지없이 호젓하다.
흠 없이 매끄러워 마치 거울 같다. 스치는 바람이 수면 위에 잔주름을 새길 뿐, 모든 것이 고요하고 아늑하다.
가만히 귀 기울이면, 수초들의 조잘대는 소리가 들린다. 못을 둘러싼 흙길을 걷는 온화한 걸음 소리도 들린다. 어린아이가 달리며 지축을 흔드는 소리도 들리고, 노인의 뺨을 스치는 바람소리도 들린다. 더 이상 움츠리지 않아도 된다는 평온한 심장 박동 소리가 물결을 쓰다듬는다. 나무 데크 위를 걷는 소리는 리듬을 보탠다. 또각또각 낮은 굽소리가 경쾌하다.

풍경은 관대하다.
사방은 막힘 없이 열려 있다. 그 너른 품으로 살아있는 모든 것을 보듬는다. 볼수록 경이롭고 숭고한 풍경이다. 풍경은 시선을 돌릴 때마다 한겹 한겹 제몸을 열어 속살을 내놓고, 오롯리 받아들이고, 보여주며, 물결친다. 관대하고, 숭고하고, 깊고, 묵직한 풍경은 멈추고 쉬어갈 때 더욱 뚜렷한 모습을 드러낸다.
그 앉음새는 그윽하기 그지없다. 때문에 못 둑을 끼고 물가를 따라 호젓하게 걷는 정취도 좋고, 못 건너편 한적한 산을 건너다보는 풍취도 그만이다. 태평스러운 수평애 동동 떠다니는 오리배 타는 재미는 덤이다.

그윽한 풍경위에 문화가 내려 앉는다.
수성못이 문화와 어우러져 또 다른 매력을 뽐내고 있다. 평일은 물론 주말이면 나들이객들로 북적이고, 저녁 어스름을 지나 네온이 하나 둘 켜지기 시작하면 거대한 공연장으로 변신한다. 못 둑에 진을 친 버스커들이 발길을 멈추게 하고, 비보이 춤꾼들이 야경 속에서 현란하다. 생태복원사업으로 되살아난 자연은 생기를 불어 넣는다.
직선의 삶을 강요하는 일상에서 벗어나, 곡선의 여유응 발견할 수 있는 그곳, 지친 마음을 치유하고 상념에 빠진 내면을 되돌아 보기에 그만인 그곳, 바로 그곳이 수성못이다.

그곳, 수성못
풍경과 문화가 뿌리내리기 전, 수성못은 역사와 이야기의 현장이었다. 일제강점기와 맞닥뜨린 옛 이야기가 수면 위에 스며들어 있고, 시대의 아픔을 증언하는 한 시인의 생생한 체험이 물결위에서 요동친다. 6‧25전쟁의 참혹했던 현장이기도 하다. 그리고..., 누군가에게는 첫사랑의 아련함이 새겨진 곳이고, 누군가에는 유년 시절의 추억이 담겨 있는 곳이다.
1927년 처음 만들어진 이후, 무수한 역사와 이야기가 수성못을 무대로 펼쳐져 있다. 하지만 역사와 이야기는 지금까지 수면 아래 깊숙이 잠들어 있었다. 누구도 알지 못했고, 누구도 알려하지 않았다. 이제 그 잠들어 있던 역사와 이야기를 수면 위로 끄집어 낸다.
‘그곳, 수성못’을 통해서...

친수생태벨트 조성으로 보다 맑아진 수성못
신천 맑은 물 1일 1만톤 유입, 깨끗한 수질 확보
우선 친수생태밸트 조성을 위해 신천과 수성못 사이에 있는 1.8km의 신천수 유입관로를 400mm에서 600mm관으로 개체했다. 신천의 맑은 물을 현재의 5배 양인 1일 1만톤 씩 수성못에 유입ㆍ순환할 수 있게 된 것. 덕분에 신천의 물이 수성못에 머무르는 시간이 1년에 70일 정도로 크게 줄어, 이전보다 훨씬 깨끗한 수질이 확보되었다. 또한 수성못에 머물렀던 신천물을 범어천으로도 1일 1만톤 씩 흘려보낼 수 있어 범어천의 수질도 동시에 개선할 수 있다는 전망이다.

건강한 생태친화 호수공원으로 거듭난 수성못
콘크리트 구조물 대신 녹색식물로
마사토 산책로 신설, 못 전체 순환 운동 가능
또한, 수성구청은 생태적으로 건강한 호수공원 조성을 위해 노력했다. 기존의 콘크리트 구조물을 걷어내고 갈대, 붓꽃 등 수변식물로 새로이 단장했다. 수중에는 연꽃, 꽃창포 등 수생식물을, 산책로변의 녹지에는 맥문동, 수호초 등 20여만 포기의 초화류를 심었다. 따로이 마련한 생태관찰데크에서는 연꽃, 속새, 소귀나물 등 다양한 수생식물과 인공섬을 관찰할 수 있도록 배려해 가족단위 나들이 장소로도 손색이 없다. 또한, 수성못의 동편에 마사토 산책로를 새로이 마련하고 기존의 산책로와 연결해 수성못을 순환하며 운동할 수 있도록 배려했다.

여가 및 문화공간 강화한 수성못
데크로드, 전망데크, 생태관찰데크, 수변무대 신설
유람선 선착장도 리모델링하여 수상무대로 재활용
시간을 조용히 즐기려 수성못을 찾은 구민을 위한 여가와 문화를 위한 공간도 마련했다. 수변과 접한 부분에 길이 180m, 폭 3m의 데크로드, 전망데크 5개소, 생태관찰데크 1개소, 수변무대 1개소를 설치한 것이다. 수변쉼터 벽면에는 수성못과 관련된 다양한 이야기들을 스토리텔링하여 수성못의 역사와 향토성을 강조한다. 그간 구민들로부터 부유물질을 만들어 수성못의 수질을 혼탁하게 만든다는 지적을 받던 유람선은 철거했고, 유람선 선착장은 리모델링하여 수성못 북측 영상분수관람데크 앞에서 수상무대로 재활용했다. 오래된 오리배 선착장 5개소 역시 2개소로 줄여 현대적 시설로 새로이 등장했다. 또한 수성못 야경을 감상하고 즐길 수 있도록 인공섬과 데크로드에는 아늑한 분위기의 조명등을 설치해 수성못을 찾는 구민들에게 보다 편안한 공간이 되고자 노력했다.

새옷으로 갈아입은 수성못, 구민에게 한걸음 더 다가서다
수성호수광장, 상화동산, 둥지섬, 활기찬 생태호수공원으로
수성못은 이번 생태복원사업을 통해 활기찬 호수공원으로 거듭났다. 호텔수성 앞에 조성된 광장은 많은 구민들이 약속장소로 활용할 수 있도록 ‘수성호수광장’이라 이름 짖고, 표지석도 설치했다. 수성못 상단공원에는 수성못 상단공원은 민족시인 이상화의 <빼앗긴 들에도 봄은 오는가>의 배경이기도 한 수성들의 뜻을 기려 『상화동산』으로 이름을 붙이고, 두산오거리에 사인몰, 수성못길에 시문학거리를 조성하였다. 그리고, 이름 없던 인공섬을 주민 공모를 통해 『둥지섬』으로 명칭을 정해 관광객들의 친숙함을 끌어내고 있다.
특히 이번 생태복원사업은 65억 원으로 사업을 마무리한 점이 눈에 띈다. 당초 100억원 예산에서 35억원을 절감하여 불필요한 예산의 낭비가 없도록 신경을 쓴 것이다. 깨끗한 물과, 푸른 식물로 새로이 단장한 수성못, 이번 생태복원사업을 통해 구민들의 생활 가까이에서 한층 더 사랑받는 수성못으로 거듭나길 기대한다.

지금은 수성못
계절마다 색을 달리하는 물결과 무수한 생명력, 역사와 문화가 생동하는 '대구 대표 랜드마크',
사계절 자연이 숨쉬는 대구 대표 시민휴식처 수성못, 수성못은 버스킹 천국... 낮과 밤이 교차하는 풍경을 무대로..., 주말이면 하루 2만~3만명이 북적, 커피의 도시 대구 답게... 수성못 카페 거리, 수성못의 작은섬... 이제 '둥지섬'으로 불러주세요.

소개:수성유원지는 범물동 용지봉(629ｍ)에서 북서부로 뻗어 내린 줄기의 하부에 위치하여 주변의 완만한 산지와 수성못을 끼고 자연의 경관미를 이루고 있다.
조성경위:일본인 미쓰사키린따로(水崎林太郞)이 황폐한 수성들을 옥토화하기 위하여 자기재산과 총독부의 지원을 받아 1924년 9월 27일 착공, 1927년 4월 24일에 완공하였으며, 1939년 그 가 사망하자 유언대로 수성못이 보이는 남쪽에 한국식으로 묻혀졌다. 이 곳을 도시근린 유원지로 개발하게 된 것은 1983년 동 대구로와 연결되는 유원지 진입로를 확장하고 상가와 주변 불량건물을 정비하면서 유원지의 모습을 새롭게 하면서 부터이다. 또한 1986년 6월 우수와 오수 분리시설을 설치하였으며, 그해 12월 수성못바닥 준설(浚渫)공사를 하였다. 2007년 10월 16일 전국 최대의 수성못 영상음악분수시설이 준공되어 5월에서 10월까지 매일 2회 야간에 공연을 하여 새로운 전국의 명소로 자리잡고 있으며, 가로등과 벤치, 음수대, 파고라와 체력 단련장 등이 설치되어 있고, 보트와 각종 유기시설이 있어 가족단위 나들이 장소로 각광을 받고 있다.

규모:1,063,778㎡
수성못	못둘레:2,020m
저수량:70만톤
조성년도:1927년
영상음악분수-레이저쇼, 워터스크린, 고사분수 등 / 2020년도 운영기간:코로나19 안정 시 ~ 10월 15일(목)
유기시설-수성랜드:바이킹 외 6종 / 수성파크랜드:사슴열차 외 3여종

소개
설치기간:2007. 5월 ~ 9월
준공식:2007. 10. 16.(화)
분수규모:부력체 L=90m, 고사분수 H=70m
사업비:30억원 정도(설계비 42억)
도입시설:워터스크린(40m×20m), 고사분수, 음악분수, 빔프로젝트,음향시스템, 조명시스템 등
분수설비:수중펌프(14대), 노즐(492개), 수중조명(546개) 등
운영
운영기간:5. 1. ~ 10. 15.
운영시간:5, 6, 9, 10월 : 4회/일	
주간:13:00, 16:00(2회, 각40분간) 분수만 가동
야간:20:00, 21:00(2회, 각30분간)
운영시간:7, 8월 : 4회/일	
주간:13:00, 16:00(2회, 각40분간) 분수만 가동
야간:20:30, 21:30(2회, 각30분간)
정기휴무:매주 월요일 정기휴무 : 기계점검, 정비
우천시:우천 시 가동중지
영상음악분수 곡 리스트
수성못 1차 음악분수 리스트:
순번   곡명                    아티스트          연출형태          시간
1	Dramatico       Edvin Marton  분수                2:32
2	The alchemist2  Enigma        레이저/분수     3:00
3	Passacaglia     Secret Garden 분수                3:49
4	마임                                          영상                5:30
5	Summer Storm2   Bellatnix     분수                2:26
6	비보이 배틀                                영상                4:30
7	O'fortoua       Spiritual Project   분수      4:00
수성못 2차 음악문수 리스트:
순번   곡명                    아티스트          연출형태          시간
1	Hurricane2000   Scorpions     분수                2:06
2	Dancing With Mephisto   Enigma   레이저/분수   2:23
3	Kolibre(Tonci Huljic 작곡)   Maksim Mravica   영상(첼로)/분수   3:36
4	Tosca Fantasy   Edvin Marton   분수   2:50
5	사랑 그리고 야망   V.A사랑과야망OST   분수   2:10
6	로봇댄스                                    영상                3:00
7	기.(The Life Force)   최소리   레이저(사물놀이)/분수   2:58
수성못 3차 음악분수 리스트:
순번   곡명                    아티스트          연출형태          시간
1	Hurricane2000   Scorpions     분수               2:06
2	Passacaglia     Secret Garden 분수               3:49
3	Summer Storm    Bellatrix     분수               3:26
4	Storm           조성우             분수               2:03
5	Tosca Fantasy   Edvin Marton  분수              2:50
6	Main Theme from Duelist   조성우   분수         2:51
7	O'fortuna       Spiritual Project   분수   4:00

찾아오시는 길
주소:대구광역시 수성구 두산동
전화번호:053-666-2863
버스노선:급행2, 가창1, 400, 400-1, 401, 410, 410-1, 405, 449, 604, 704
주변 지하철:3호선(수성못)

수성못 관광안내소:수성못을 방문하는 내외국인 관광객에게 관광정보 제공 및 관광기념품 판매
위치:수성구 수성못길 37(수성못 상화동산 동편 입구)
전화:053-761-0645
운영시간:하절기(4월 ~ 10월)10:00 ~ 19:00 / 동절기(11월 ~ 익년도 3월)09:00 ~ 18:00 / 주말 ‧ 공휴일09:00 ~ 21:00
시설:안내데스크, 관광기념품 전시 및 판매, 수유실
찾아가는길:지하철 3호선 수성못역 도보 10분

수성못 맛집
앙뜨레누보
세계유명도시의 우수 레스트랑의 프렌치 파인 다이닝을 추구하는 오너쉐프 레스토랑.
전문 파티쉐가 매일 아침 구워내는 신선한 빵과 직접 제작한 수제 디저트까지 트랜디한 스테이크 코스 요리 전문점이다.전문 파티쉐
주소:대구광역시 수성구 수성못6길 20 (두산동)
문의:053-767-3553
휴일:연중무휴

라벨라쿠치나
대구를 대표하는 정통 이탈리안 레스토랑.
2005년 오픈하였으며 스테이크 와 스파게티가 특히 유명합니다.
주소:대구광역시 수성구 무학로 151 (지산동)
문의:053-765-4774
휴일:연중무휴(명절영업)

인사동한정식
'인사동 한정식'은 전통 한정식 전문점입니다.
주소:대구광역시 수성구 청수로24길 36-1 (두산동)
문의:053-761-2012
휴일:일요일,명절휴무

닭두꺼비
닭두꺼비는 찜닭, 후라이드, 똥집, 닭덮밥, 닭국수 등 다양한 종류의 닭 요리를 맛볼 수 있는 닭요리 전문점입니다.
주소:대구광역시 수성구 동대구로3길 39 (두산동)
문의:053-767-9983
휴일:명절 1~2일

금수강산해물탕
산지직송의 신선한 재료만을 사용하여 시원하고 얼큰한 맛이 특징
주소 : 대구광역시 수성구 들안로 60 (두산동)
문의 : 053-766-9092
휴일 : 연중무휴

남강회초밥
들안길에 위치한 회초밥 전문점으로 초밥, 생선회, 코스요리, 일품요리 등 다양한 일식요리를 맛볼 수 있습니다.
2018 대구시 지정 나트륨 줄이기 실천음식점 입니다.
주소:대구광역시 수성구 들안로 17 (상동)
문의:053-767-2233
휴일:매달 둘째,넷째 일요일, 명절3일

한티불낙식당
2대에 거쳐 손맛경영을 하고 있는 들안길 맛집 입니다.
깨끗이 정수된 물, 껍질벗긴 생 해물만으로 음식을 제공합니다.
주소:대구광역시 수성구 들안로 13 (상동)
문의:053-766-2580
휴일:연중무휴

웨딩아리아나
대구지역에서 입, 눈, 귀가 즐거운 유일한 뷔페.
전면에 영화관 처럼 큰 영상 화면과 조명, 음악이 어우러져 즐기면서 식사 할 수 있는 곳.
주소:대구광역시 수성구 동대구로 27 (두산동)
문의:053-765-8886
휴일:매주 월요일휴무

미성복어불고기
복어불고기 전문식당으로 각종 복어 요리로 유명하며 넓은 실내, 편안하고 아늑한 공간에서 일미의 복어요리진수를 맛보며 즐길 수 있는 곳 미국에서 인정한 1등 정수기를 사용하고 콩나물은 집에서 직접 재배한 무공해 콩나물을 사용한다.
주소:대구광역시 수성구 들안로 87 (상동)
문의:053-767-8877
휴일:명절당일

산따마르게리따
자연이 느껴지는 편안한 실내인테리어
수성유원지 바로 곁에 위치한 이태리 식당이다.
주소:대구광역시 수성구 무학로 78 (두산동)
문의:053-764-3199
휴일:명절휴무

아라한참치
참치회를 무한 리필로 드실수 있습니다.
주소:대구광역시 수성구 들안로 41 (상동)
문의:053-762-6633
휴일:연중무휴

가츠라 수성못본점
일본대중음식 및 사케전문점.
세련된 디자인으로 인테리어 되어 있으며, 40명 단체석을 완비하고 있습니다.
주소:대구광역시 수성구 용학로 138 (두산동)
문의:053-761-2611
휴일:명절휴무

대구시티투어 수성못:1년 내내 풍부한 수량을 자랑하는 수성못 일대는 음악분수를 비롯해 벤치와 수목, 산책로, 놀이공원 등이 어우러져 유원지를 이루고 있다. 들안길 먹거리타운과도 인접해 있어 나들이 코스로 좋다.
주변 볼거리:수성유원지, 영상음악분수, 수성랜드, 오리배, 아이스링크
주변 먹을거리:카페, 한식, 중식, 양식 레스토랑 등
승강장 위치:수성스퀘어 앞

2022년에 새롭게 문을 연 수성못 관광안내소 소티는 지난 1월 또 한 번 미디어 아트를 추가하여 시민들에게 새로운 볼거리를 제공하고 있습니다. 모티에는 수성구의 상징인 두꺼비를 개릭터로 한 다양한 상품을 판매하고 있습니다.


[질의응답]
Q1:수성못의 위치를 알려주세요.
A1:수성못은 범물동 용지봉(629ｍ)에서 북서부로 뻗어 내린 줄기의 하부에 위치하고 있습니다.
Q2:비용을 지불해야하나요?
A2:수성못은 무료로 이용할수 있습니다.
Q3:근처 다른 관광지가 있나요?
A3:수성못 근처에는 국립대구박물관, 들안길 먹거리 타운등이 위치하고 있습니다.
Q4:근처 맛집이 있나요?
A4:수성못 근처에는 아라한참치, 서민갈비등의 맛집이 위치하고 있습니다.
Q5:근처 숙박이 가능한 곳을 소개해주세요.
A5:수성못 근처에는 호텔수성이 있어 숙박이 가능합니다.
Q6:수성못의 면적을 알려주세요.
A6:수성못의 면적은 218,000㎡ 입니다.
Q7:수성못의 못둘레를 알려주세요.
A7:수성못의 못둘레는 2,020m입니다.
Q8:수성못의 저수량을 알려주세요.
A8:수성못의 저수량은 70만톤입니다.
Q9:수성못 안에 섬이 있는지 알려주세요.
A9:수성못내에는 섬이 있습니다.
Q10:수성못 내에 위치한 섬의 이름을 알려주세요.
A10:수성못 내에 위치한 섬은 둥지섬이라고 합니다.
Q11:둥지섬에는 동식물이 살고 있나요?
A11:둥지섬 다양한 동식물이 살고 있습니다.
Q12:수성못에서는 오리배를 탈수있는지 알려주세요.
A12:수성못에서는 오리배를 대여해서 탈수 있습니다.
Q13:수성못에서는 유람선을 탈수있는지 알려주세요.
A13:수성못에서는 유람선을 탈수있습니다.
Q14:수성못 옆에 위치한 아르떼 수성랜드에 대해 알려주세요.
A14:아르떼 수성랜드는 소형 놀이공원으로 주로 어린이용 놀이기구와 아이스링크장이 있습니다.
Q15:아르떼 수성랜드는 입장료가 있나요?
A15:아르떼 수성랜드는 입장료를 포함한 이용요금이 있습니다.
Q16:아르떼 수성랜드에는 놀이기구가 있는지 알려주세요.
A16:주로 어린이용 놀이기구가 있습니다.
Q17:수성못은 지하철을 이용해 갈수 있나요?
A17:수성못은 대구 3호선 지하철을 이용하여 갈수 있습니다.
Q18:수성못을 가는 지하철 요금을 알려주세요.
A18:수성못을 가는 대구의 지하철 요금은 교틍카드 이용시 일반 1,250원 청소년 850원 어린이 400원/ 1회권 이용시 일반 1,400원 청소년 1,400원 어린이 500원 입니다
Q19:수상못은 버스를 이용해 갈수 있나요?
A19:수성못은 급행2번, 가창1번, 400번, 401번, 400-1번, 410번, 410-1번, 405번, 449번. 604번, 704번의 버스를 이용해 갈수 있습니다.
Q20:수성못은 언제 조성되었나요?
A20:수성못은 1925년에 조성되었습니다.
Q21:수성못은 처음에 어떤용도로 조성되었는지 알려주세요.
A21:수성못은 처음 농업용수공급용으로 조성된 인공못이었습니다.
Q22:버추얼 대구 내에서 수성못의 체험 콘텐츠는 어떤 것이 있나요?
A22:'수성못'에서 제공하는 체험 콘텐츠로는 "기념사진 촬영", "스탬프", "관광퀴즈"가 있습니다.
Q23:메타버스 지역 중 어느 지역으로 이어지나요?
A23:앞산 전망대로 이어집니다.
Q24:수성못의 영상음악분수에 대해 알려주세요.
A24:수성못의 영상음악분수가 있어 야간에 공연을 하고있습니다.
Q25:수성못의 영상음악분수는 언제 준공되었나요?
A25:수성못의 영상음악분수는 2017년 10월 16일에 준공되었습니다.
Q26:수성못의 영상음악분수는 언제 공연을 하나요?
A26:수성못의 영상음악분수는 5월~10월 까지 매일 2회 야간에 공연 합니다.
Q27:수성못의 영상음악분수는 야간에 공연을 하나요?
A27:수성못의 영상음악분수는야간에 공연을 합니다.
Q28:수성못의 영상음악분수는 우천시에도 가동하는지 알려주세요.
A28:수성못의 영상음악분수는 우천시에는 가동하지 않습니다.
Q29:수성못의 영상음악분수의 휴무일을 알려주세요.
A29:수성못의 영상음악분수는 매주 월요일에는 가동하지 않습니다.
Q30:수성못에는 개최되는 축제가 있나요?
A30:수성못 페스티벌이 있습니다.
Q31:수성못 페스티벌은 언제 부터 개최되었나요?
A31:수성못 페스티벌은 2014년부터 매년 개최되고 있습니다. (21년 코로나로 인한 미개최)
Q32:수성못 페스티벌은 어떤 축제 인가요?
A32:수성못 페스티벌은 다채로운 버스킹 공연을 감상할수 있고, 불꽃쇼를 감상할수있는 특별한 축제입니다.
Q33:수성못의 이용시간이 궁금합니다.
A33:수성못의 이용시간은 연중무휴 입니다.
Q34:수성못에 관해 문의사항이 있으면 어디로 연락하면 되나요?
A34:수성못에 관해 문의 사항이 있을시  053-761-0645로 연락해주시면 됩니다.
Q35:수성못의 관광안내소 번호는 몇번인가요?
A35:수성못의 관광안내소 번호는 053-761-0645 입니다.
Q36:수성못에는 화장실이 있나요?
A36:수성못에는 공중화장실이 있습니다.
Q37:수성못에는 장애인 화장실이 있나요?
A37:수성못에는 장애인 화장실이 있습니다.
Q38:수성못에는 장애인 편의시설이 있나요?
A38:수성못에는 장애인 편의시설이 있습니다.
Q39:수성못에는 어떤 장애인 편의 시설이 있나요?
A39:수성못에는 장애인 화장실, 장애인 주차장, 전동휠체어 고속충전기가 있습니다.
Q40:수성못에는 공영주차장이 있나요?
A40:수성못 근처 수성구무료공영주차장이 있습니다.
Q41:수성못에는 데크로드가 있나요?
A41:수성못에는 데크로드가 있습니다.
Q42:대구 시티투어버스를 이용해 수성못에 방문할수 있나요?
A42:대구시티투어버스를 이용해 수성못에 방문할수 있습니다.
Q43:대구 시티투어버스의 수성못 승강장의 위치를 알수있을까요?
A43:대구시티투어버스 수성못의 승강장은 수성스퀘어 앞에 위치하고 있습니다.
Q44:대구 시티투어버스의 이용요금을 알수있을까요?
A44:대구 시티투어버스의 이용요금은 성인 10,000원 청소년8,000원 경로(만 65세이상),(보호자동반시 48개월미만 1명무료), 국가유공자,장애우 6,000원 입니다.
Q45:대구 시티투어버스는 하루에 몇번 운행하나요?
A45:대구 시티투어는 매일(매주 월요일, 설ㆍ추석 명절 당일 휴무) 7회 운행합니다.
Q46:수성못이 제목인 영화가 있나요?
A46:2018년에 개봉한 수성못이 제목인 영화가 있습니다.
Q47:수성못 관광안내소의 이름은 무엇인가요?
A47:수성못 관광안내소의 이름은 모티 입니다.
Q48:수성못 관광안내소의 상세위치를 알려주세요.
A48:수성못 관광안내소는 대구 수성구 수성못길 37에 위치하고 있습니다.
Q49:수성못 관광안내소의 운영시간을 알려주세요.
A49:수성못 관광안내소는 하절기(4월~10월)-10:00~19:00 동절기( 11월~3월)-9:00~18:00 주말, 공휴일- 9:00~21:00에 운영됩니다
Q50:수성못 관광안내소에서는 기념품을 구매할수 있나요?
A50:수성못 관광안내소에서는 기넘품을 구매할수있습니다.
Q51:수성못 관광안내소에는 수유실이 있나요?
A51:수성못 관광안내소에는 수유실이 있습니다.
Q52:수성못이 뭐하는 곳이야?
A52:대구를 대표하는 호수 공원으로 데이트코스로 많은 사랑을 받고 있습니다.