■ 앞산 전망대
[데이터]
앞산전망대:앞산에는 두 곳의 대표적인 전망대가 있다. 한국관광 100선에 선정된 앞산 전망대는 대구시가지 전경을 한눈에 내려다볼 수 있으며, 야경을 즐기기에 안성맞춤인 곳이다. 또 다른 전망대는 산성산-용두산 능선에 위치하고 있는데 이 곳은 문화체육관광부에서 지정한 사진찍기 좋은 녹색명소로 이 곳에서는 용두바위를 비롯해 고산골, 수성지 등 경관 조망, 사진 촬영 명소이다.
위치정보 : 남구 앞산순환로 454(대명동)
전화번호 : 053-803-5450
홈페이지 : http://www.apsan-cablecar.co.kr/
상세설명 : 앞산전망대는 대구 시가지를 한눈에 조망할 수 있는 관광명소로 앞산전망대의 건축물은 도시와 자연, 역사와 미래를 함께 엮어낸 성공적인 건축물로 평가되고 있다. 또한 앞산전망대는 관광객이 많이 찾는 곳이기도 하지만 무엇보다 대구에서 먹고 자고 살아가는 대구 시민에게 대구가 어떤 도시라는 산교육을 할 수 있는 교육장의 역할도 하고 있다. 가는 방법은 큰골에서 케이블카를 이용해 전망대에 이르는 방법(15분 소요)과안지랑골에서 등산로를 이용해 전망대까지 도보로 이용(1시간 소요)하는 방법이 있다.
주변볼거리 : 앞산자락길, 앞산별자리체험학습장, 앞산맛둘레길, 앞산카페거리, 안지랑곱창골목
등산로:안지랑골입구 - 안일사 - 앞산전망대 (2.5km 1시간 소요) / 큰골입구 - 케이블카 - 앞산전망대 (3.2km 40분 소요)

대구 시내를 조망할 수 있는 으뜸 명소 ‣ 앞산케이블카를 타고 오르내리는 쉽고 편안한 여정 ‣ S자로 굽어지며 흐르는 낙동강을 시작으로 오른쪽으로 도시를 감싸는 산자락이 겹겹이 펼쳐진다. 노을이 붉게 물든 하늘 아래 하나 둘 불을 밝히는 도심의 불빛이 잔물결 일렁이는 바다처럼 아름답게 펼쳐진다.
이용시간	10:30~19:00(금, 토, 일, 공휴일 21:00까지, 10월 기준) *케이블카 이용시간은 매월 상이함
이용요금	무료(단, 앞산케이블카는 유료)
주차시설	주차 가능 (293대) / 최초 30분 1,000원, 당일 2,000원

쪽빛하늘을 달리는 기분 답답한 가슴을 뻥 뚫어주는 곳, 야경사진을 위한 필수코스
쪽빛하늘을 마음에 새기다
답답한 가슴을 뚫어주는 여행지를 방문했다. 사진을 전문적으로 하시는 분들에겐 필수코스라는 대구 앞산전망대의 건축물은 도시와 자연, 역사와 미래를 함께 엮어낸 성공적인 건축물로 평가를 받고 있으며, 대구시가지를 한눈에 조망할 수 있는 대구관광의 명소로 각광을 받고 있다. 관광객도 많이 찾는 곳이기도 하지만 무엇보다 대구에서 먹고 자고 살아가는 대구 시민에게 대구가 어떤 도시라는 산교육을 할 수 있는 교육장의 역할도 하고 있다. 가는 방법은 큰골에서 케이블카를 이용해 전망대에 이르는 방법(15분 소요)과 안지랑골에서 등산로를 이용해 전망대까지 도보로 이용(1시간 소요)하는 방법이 있다. 이름이 ‘앞산’이라 동네 작은 산이라는 느낌이 강하지만, 해발 600m정도의 높은 산이다. 케이블카를 이용하는 경우 대구 도심이 까마득하게 내려다 볼 수 있는 재미가 있다. 마치 하늘을 달리는 기분이 드는 장소다. 남산처럼 엄청난 양은 아니지만 대구 앞산전망대에서도 사랑의 자물쇠를 볼 수 있다. 연인들의 소소한 재미를 위한 코스가 아닐까 생각이 든다. 대구 앞산전망대는 이른 아침 해가 뜰 때 방문해도 좋고 노을이 질 때 방문해도 좋다. 보통 관광객들은 야경사진촬영을 위해서 많이 방문하는 코스이다.
밤하늘에 수를 놓는 한폭의 그림
물론 노을이 지는 풍경과 햇살이 반짝이는 쪽빛하늘도 좋지만 무엇보다 야경은 밤하늘에 수를 놓는듯 아름답다고 할 수 있다. 여행코스를 계획하다 보면 여행코스별로 운영하는 시간대가 다르기 때문에 고민이 되는 경우가 생길 것이다. 게다가 밤에는 운영하지 않는 코스들이 많기 때문에 아까운 시간을 보내게 되는 경우도 생기기 나름이다. 그럴 때 대구 앞산전망대와 같은 여행코스를 넣으면 알찬 여행을 할 수 있다. 시간이 좀 남는다면 근처에 위치한 앞산공원을 가보는 것도 좋다. 녹음 속에서 만나는 대구 앞산공원은 대구시에서 가장 큰 도시자연 공원이며 다양한 산책로가 있기에 취향과 체력에 따라 산책로를 선택하면 된다.

앞산전망대는 대구광역시 남구에 위치한 전망대로 대구시가지를 한눈에 조망할 수 있는 대구관광의 명소이다. 앞산전망대의 건축물은 도시와 자연, 역사와 미래를 함께 엮어낸 성공적인 건축물로 평가되고 있다. 관광객들도 많이 찾고 있지만 무엇보다 대구에서 먹고 자고 살아가는 대구 시민에게 대구가 어떤 도시라는 산교육을 할 수 있는 교육장의 역할도 하고 있다.

앞산케이블카:대구 도심 속 케이블카, 앞산케이블카에 오신 것을 환영합니다. 케이블카가 있는 앞산공원은 대구 대표의 도시자연공원이며, 지친 일상속 짦은 시간으로도 충분히 거닐 수 있는 곳에 위치하여, 생활 속 휴식처로 사랑을 받고 있는 공원 입니다. 케이블카는 공원 내 낙동강 승전기념관이 있는 큰골 자락길에 위치하고 있습니다. 케이블카를 타고 정상에 올라, 눈앞에 펼쳐지는 그림같은 대구 경치를 보면, 가슴 벅찬 감동을 느낄 수 있습니다. 울창한 숲에서 산속 공기를 마음껏 마시고 일상의 스트레스를 내려놓고 다시 활력을 얻으시기 바랍니다. 언제나 찾을 수 있는 휴식처가 되도록 노력하겠습니다.

승차정원	48인
형식	3선 교주식
반기	2대
운행속도	3.5m/s
운행거리	847.3m
운행시간	5분
운행주기	5~15분
출발지해발	180m
도착지해발	510m

이용요금
	구분	왕복		편도
개인	대인	12,000	8,000
	소인	8,000		6,000
단체	대인	11,000	7,000
	소인	7,000		5,000

이용약관
1. 탑승권
탑승권은 당일에 한하여 사용할 수 있습니다. 절취, 훼손, 사용된 탑승권은 환불되지 않습니다.
2. 케이블카 이용 시 유의사항
관련법령에 근거하여 케이블카 이용객은 다음 각 호의 행위를 하여서는 아니 됩니다.
1) 다른 이용객에게 위해(危害) 또는 불쾌감을 줄 수 있는 화약류·동물 등을 케이블카 내에 들여놓는 행위
2) 운행 중 케이블카 운전을 방해하는 행위
3) 신체를 케이블카 밖으로 내놓는 행위
4) 그 밖에 케이블카 내의 질서를 문란하게 하는 행위
3. 탑승금지 사항
1) 동반인이 없는 의식불명의 취객
2) 보호자 없는 어린이
4. 안전조치
1) 강풍, 폭우, 번개 및 기상이변 시에는 운행이 자동 중지되며 탑승을 못한 탑승권은 환불해 드립니다.
2) 예고 없는 강풍, 폭우, 번개 및 기상이변 등으로 도보로 하산할 수도 있습니다. 도보로 하산 시 매표소에 예고 표지판이 부착되었을 경우 노약자, 임산부, 어린이 동반자 등의 안전사고에 대해 당사는 책임지지 않습니다.
3) 상하부 역사 밖 산책로 및 계단이 미끄러울 수 있으니 안전사고에 유의해 주시고 본인과실로 인한 피해는 당사에서 책임지지 않습니다.
4) 심신허약자나 임산부, 고소공포증이 있으신 분은 탑승을 자제해 주십시오.
5. 이용객 동의
이용객은 당사에서 발행한 승차권을 구입함으로써 이 운송약관이 정한 규칙에 동의한 것으로 봅니다.

운행시간
구분	첫출발				정상에서마지막출발(매표는30분전마감됩니다.)
					평일		금,토,일,공휴일(일몰 후 두 시간)
1월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 6:30		오후(PM) 8:00
2월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:00		오후(PM) 8:30
3월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 9:00
4월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 9:30
5월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 10:00
6월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 10:00
7월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 10:00
8월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 10:00
9월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:30		오후(PM) 9:30
10월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 7:00		오후(PM) 9:00
11월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 6:30		오후(PM) 8:30
12월	오전(AM) 10:30	오후(PM) 6:30		오후(PM) 8:00

산정승강장에서 왼쪽출구는 앞산 정상 방향, 오른쪽 출구는 앞산 전망대로 가는 길 입니다. 두 길은 승강장 건물 뒤편의 등산로로 연결되어 있습니다. 정상방향 출구로 나가서 올라가면 식사와 음료를 판매하는 휴게소가 있습니다.
앞산정상 방향으로 돌계단과 나무계단을 따라 오르면 공원에서 가장 높은 곳까지 오르게 됩니다. 앞산 정상까지는 20분정도 걸리며, 등산길은 능선따라 산정산(항공무선표지소), 달비골, 안지랑골, 대덕산 등으로 이어집니다.

산록승강장(올라갈때)
케이블카를 타기 위해 표를 사고, 대기하는 하부의 탑승장을 산록승강장이라 합니다. 이곳에 도착하면, 1층에 있는 '표사는 곳'에서 탑승권을 구매하시고, 오른쪽으로 표시된 노란색 선을 따라 2층으로 올라갑니다. 올라가기 전 출발까지 남은 시간을 확인하고, 1층에 화장실이 있으니 이용하세요. 모니터에 기다리는 사람이 얼마나 있는지도 확인하고, 2층으로 go~. 비수기, 평일의 경우 2층에서 표를 판매합니다. 1층 표사는 곳이 닫혔을 경우, 곧장 2층으로 올라기시면 됩니다. 밖에 보이는 계단은 내려오는 길 입니다. 내려오시는 승객들과 부딪힐 수 있으니, 올라갈 때는 건물 내부 계단을 이용하세요.
2층에 올라오면, 밑에서 구매한 탑승권을 확인받으시고, 오른쪽 벤치에서 기다립니다. 출발시간이 되면, "출발합니다. 탑승하세요." 방송되니 탑승하시면 됩니다. 앞산케이블카는 상부에 있는 반기(카)와 하부에 있는 반기(카)가 동시에 움직입니다. 그래서 상부에 있는 승객과 하부에 있는 승객이 모두 안전하게 탑승해야 출발합니다.
자, 이제 산정으로 출발~~. 왕복 탑승권은 내려올때 필요합니다. 잘 보관하세요.

산정승강장(내려올때)
산 정상에 있는 곳이라 산정승강장이라 합니다. 탑승권을 가지고 계시면, 전광판의 대기시간을 보시고 탑승안내 방송이 있을때까지 기다리시면 됩니다. 이곳에서는 승무원 없는 상태에서 카에 탑승하실 수 없습니다. 탑승안내가 있을 때까지 잠시만 기다려 주세요. 임의로 문을 열거나 카에 탑승하면 위험합니다.
내려가는 편도를 이용하는 승객께서는 출발 전 승무원에게 표를 구매하시면 됩니다. 거스름 돈, 카드의 경우, 산록승강장에서 결제가 됩니다. 내려와서 승무원과 동행하시면 산록승강장 2층에서 처리해 드립니다.



[질의응답]
Q1:앞산 전망대가 무엇인가요?
A1:앞산전망대는 대구 시가지를 한눈에 조망할 수 있는 관광명소입니다.
Q2:더 자세히 말해주세요.
A2:앞산전망대의 건축물은 도시와 자연, 역사와 미래를 함께 엮어낸 성공적인 건축물로 평가받음과 동시에 대구 시민에게 대구가 어떤 곳이라는 산교육을 할 수 있는 교육장소의 역할도 하고 있습니다.
Q3:어디에 있나요?
A3:앞산 전망대는 대구 남구 앞산순환로 454(대명동)에 위치하고 있습니다.
Q4:토끼 조형물은 뭔가요?
A4:22년 11월 앞산 전망대 일대를 리뉴얼하며 달 토끼 조형물을 설치하였습니다.
Q5:토끼 조형물에 구멍이 있던데요?
A5:토끼 조형물은 글자로 구성되어 있어서 구멍이 난 것 처럼 보이기도 합니다.
Q6:어떠한 글자로 구성되어 있나요?
A6:행복하세요, 성공, 희망 등 관람객들에게 희망을 주는 글자들로 구성되어 있습니다.
Q7:앞산 전망대에서 뭘 할 수 있나요?
A7:기념사진 촬영 및 키오스크를 통한 활동이 가능합니다.
Q8:키오스크로 어떤 활동이 가능한가요?
A8:사진촬영, 사투리퀴즈, 방영록 남기기 등의 활동이 가능합니다.
Q9:퀴즈는 몇 개의 문제가 출제되나요?
A9:5개의 문제가 출제됩니다.
Q10:퀴즈 보상이 있나요?
A10:별도의 보상제도가 마련되어 있지는 않습니다.
Q11:운영시간이 어떻게 되나요?
A11:10:30~19:00 이용 가능하며 금, 토, 일, 공휴일은 21:00까지 이용 가능합니다.
Q12:수용인원은 어떻게 되나요?
A12:실외관광지로서 별도의 수용인원은 없습니다.
Q13:등반에 몇 분이 소요되나요?
A13:안지랑골에서 등산로를 이용해 전망대까지 도보로 약 1시간 정도 소요됩니다.
Q14:등산로에 화장실이 있나요?
A14:등산로 중 안일사에서 화장실을 이용하실 수 있습니다.
Q15:등산로는 몇 개가 있나요?
A15:안지랑골을 이용한 등산 시 일반길과 숲길 두 가지 등산로가 있습니다. 그 외 다양한 골의 루트가 많이 있습니다.
Q16:등반 외 다른 이동수단이 있나요?
A16:등반 외에 큰골에서 케이블카를 이용해 전망대에 오르는 방법이 있습니다.
Q17:케이블카는 이용 시간이 어떻게 되나요?
A17:매월 이용시간에 조금씩 차이가 있습니다. 첫 출발 시기는 10:30으로 모두 동일하나 막차 출발 시기는 평일 11월에서 다음해 1월까지 18:30,  2월, 10월 19:00, 3월~9월 19:30로 조금씩 차이가 있고, 금,토,일, 공휴일은 일몰 후 약 두시간 이후까지 운행합니다. 자세한 사항은 앞산 케이블카 홈페이지를 참조하세요.(http://www.apsan-cablecar.co.kr/#time_wrap)
Q18:케이블카 이용 요금이 있나요?
A18:개인 왕복 8,000~12,000, 편도 6,000~8,000이며, 30명 이상 동시입장 시 단체요금으로 1천원 할인됩니다. 기타 자세한 할인 사항은 앞산 케이블카 홈페이지를 참조하세요.
Q19:케이블카 탑승금지되는 사항이 있나요?
A19:동반인이 없는 의식불명의 취객과 / 보호자 없는 어린이는 탑승이 제한됩니다.
Q20:케이블카 이용시 유의사항이 있나요?
A20:운전 중 케이블카 운영을 방해하거나, 신체를 케이블카 밖으로 내놓는 행위, 그 밖에 케이블카 내의 질서를 문란하게 하는 행위를 하시면 안됩니다.
Q21:케이블카는 어디서 탑승할 수 있나요?
A21:대구광역시 남구 앞산순환로 574-114 앞산케이블카 위치에서 탑승 가능합니다.
Q22:케이블카 근처에서 가능한 콘텐츠는 어떤것이 있나요?
A22:느린 우체통이라는 체험이 있습니다. 엽서를 작성하여 우체통에 넣으면 1년 뒤에 엽서가 도착한다고 합니다.
Q23:애완동물을 동반하여 관람이 가능한가요?
A23:애완동물 동반은 가급적 삼가해주시기 바라며, 동반 시 목줄 및 배설물 처리용기 등을 지참해주세요.
Q24:음식물을 반입할 수 있나요?
A24:반입 및 취식 불가능합니다.
Q25:유의사항을 알려주세요.
A25:비가 오거나 낙뢰예보가 있는 경우에는 출입을 삼가시기 바랍니다. 동절기 눈이나 비가올 때 노면이 미끄러워 안전사고 우려가 있으니 주의하여 주시기 바랍니다. 추락 위험이 있으니 난간에 기대거나 올라가지 마시기 바랍니다.
Q26:관람 문의를 위한 연락처를 알려주세요?
A26:대표전화번호 053-803-5450 입니다.
Q27:이곳에서 무엇을 할 수 있나요?
A27:대구의 시가지를 한 눈에 조망할 수 있습니다. 주경 및 야경을 감상합니다. 앞산 전망대를 오르며 다양한 문화재나 
Q28:이용 요금이 어떻게 되나요?
A28:별도의 이용요금은 없습니다.
Q29:장애인을 위한 편의시설이 마련되어 있나요?
A29:별도의 무장애여행을 제공하지 않으나, 케이블카를 통해 쾌적한 등반이 가능합니다.
Q30:대구투어코스에 포함되어 있나요?
A30:[대구투어버스 도심순환코스]와 [테마 - 야경코스(하절기)]에 포함되어 있습니다.
Q31:안내서비스가 있나요?
A31:별도의 안내서비스는 없습니다.
Q32:자차로 방문 시 주차장소가 있나요?
A32:앞산공원 공영주차장이 있습니다.
Q33:공영주차장의 위치가 어떻게 되나요?
A33:대구광역시 남구 봉덕동 1566-1에 있습니다.
Q34:공영주차장 이용 시간은 어떻게 되나요?
A34:09:00~18:00시간 운영합니다.
Q35:공영주차장 이용요금을 알려주세요.
A35:2시간 이내 1,000원, 2시간 이상부터 2,000입니다.
Q36:관광을 위한 대중교통 이동수단이 있나요?
A36:버스와 지하철을 이용하여 앞산공원까지 도착한 후 등산 및 케이블카를 통해 이용 가능합니다.
Q37:버스를 통한 이동을 설명해주세요.
A37:대구지역의 다양한 시내 노선버스 중 '앞산공원', '앞산공원관리사무소'에 정차하는 다양한 노선을 이용하시면 됩니다.
Q38:지하철을 통한 이동을 설명해주세요.
A38:1호선 안지랑역 하차 후 앞산공원 방향으로 도보 20분 소요됩니다.
Q39:관련 행사 또는 축제가 있나요?
A39:앞산공원에서 자체적으로 실시하는 행사 및 축제는 없으나, 앞산 빨래터공원에서 대구 앞산축제(대덕제)를 진행합니다.
Q40:관련 체험요소가 있나요?
A40:등산 중 배치한 키오스크를 통해 대구의 다양한 관광지를 VR 콘텐츠로 확인할 수 있으며, 고려 태조 왕건의 전설과 앞산의 다양한 역사 스토리를 애니메이션 영상으로 제작해 감상할 수 있습니다.
Q41:근처 다른 관광지가 있나요?
A41:앞산 맛집이 늘어서있는 앞산맛둘레길과 5개 음식테마거리, 한국관광지 100선에 선정된 안지랑 곱창골목, 기타 앞산 카페거리, 앞산별자리이야기터널 등 다양한 볼거리가 많습니다.
Q42:근처 맛집이 있나요?
A42:근처 앞산맛둘레길 및 앞산카페거리가 있습니다. 대명 9동 일대 고급주택을 리모델링하여 형성된 카페, 레스토랑 등 약 30여개의 맛집이 밀집된 골목길입니다. 안지랑곱창골목길도 있습니다. 곱창 음식점 약 50여개가 밀집된 골목길로 한국관광 100선에 선정된 기록이 있는 상점가입니다.
Q43:근처 숙박이 가능한 곳을 소개해주세요.
A43:앞산공원과 가까운 거리를 우선으로, 대덕초등학교 방향과 지하철 1호선 서부정류장역 방향에서 숙박이 가능합니다.
Q44:앞산 해넘이 전망대와 앞산 전망대의 차이를 알려줘.
A44:앞산 해넘이 전망대는 앞산 빨래터공원에 위치하여 공원의 역사와 함께 지역 전경을 편리하게 관람할 수 있는 관광 명소로 자리잡았습니다. 앞산 전망대는 산 정상에서 전망을 확인하여 대구 시가지 뿐만이 아니라 맑은 날에는 경북 소재의 금오산까지 전망이 가능합니다.
Q45:복장의 제한이 있나요?
A45:케이블카를 이용하실 경우 복장의 제한이 없겠으나, 등산을 통해 전망대에 오르실 경우 가급적이면 등산에 적합한 복장으로 준비하시는것을 추천드립니다.
Q46:연평균 방문객 수가 어떻게 되나요?
A46:2016년부터 2022년까지 연평균 약 27만여명이 방문하고 있습니다.
Q47:얼마나 많이 왔나요? 누적 방문객 수를 알고싶어요.
A47:2016년부터 2022년까지 약 190만명이 방문하였습니다.
Q48:앞산 해넘이 전망대와 앞산 전망대의 차이가 있나요?
A48:두 곳 다 대구의 풍경을 확인할 수 있는 전망대인 점이 공통점이며, 차이점으로 앞산 해넘이 전망대는 앞산 빨래터공원에 위치하여 공원의 역사와 함께 지역 전경을 편리하게 관람할 수 있는 관광 명소로 자리잡았고, 앞산 전망대는 산 정상에서 전망을 확인하여 대구 시가지 뿐만이 아니라 맑은 날에는 경북 소재의 금오산까지 전망이 가능한 관람 전문 관광지로 자리잡았습니다.
Q49:메타버스 내의 체험 콘텐츠는 어떤 것이 있나요?
A49:앞산전망대에서 "관광 스탬프" 도장을 찍을 수 있습니다.
Q50:메타버스 지역 중 어느 지역으로 이어지나요?
A50:"김광석 거리"와 "앞산전망대"로 이어집니다.

